[
    {
        "question": "لِآدَمَ",
        "answer": "to Adam",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "liādama",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَاكِثِينَ فِيهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِي مِلَّتِهِمْ وَلَنْ تُفْلِحُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا أَظُنُّ أَنْ تَبِيدَ هَٰذِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ فَلَنْ يَهْتَدُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِبْلِيسَ",
        "answer": "Iblis",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "ib'līsa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِآبَائِهِمْ",
        "answer": "their forefathers",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "liābāihim",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِآبَائِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبُوهُمَا",
        "answer": "their father",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abūhumā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ تَحْتَهُ كَنْزٌ لَهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَالِحًا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبَوَاهُ",
        "answer": "his parents were",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abawāhu",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْغُلَامُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبَوَان",
        "waznEnglish": "parents, two forefathers",
        "waznTlit": "abawān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَبَوْا",
        "answer": "but they refused",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 11,
        "tlit": "fa-abaw",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا فَأَبَوْا أَنْ يُضَيِّفُوهُمَا",
        "rootWord": "أ ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب ي",
        "waznEnglish": "to refuse",
        "waznTlit": "hamza bā yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُونَ",
        "answer": "they come",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَوْمُنَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً لَوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِمْ بِسُلْطَانٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَأْتِكُمْ",
        "answer": "and let him bring to you",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "falyatikum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتِكُمْ بِرِزْقٍ مِنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَهُمُ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyahumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ قُبُلًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَيَا",
        "answer": "they came",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atayā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتِنَا",
        "answer": "Grant us",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātinā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَتْ",
        "answer": "brought forth",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātat",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كِلْتَا الْجَنَّتَيْنِ آتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِمْ مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيَنِ",
        "answer": "will give me",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tiyani",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ رَبِّي أَنْ يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِنْ جَنَّتِكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتِنَا",
        "answer": "Bring us",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātinā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " آتِنَا غَدَاءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِنْ سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُ",
        "answer": "whom We had given",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا عَبْدًا مِنْ عِبَادِنَا آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "and We gave him",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا مَكَّنَّا لَهُ فِي الْأَرْضِ وَآتَيْنَاهُ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ سَبَبًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتُونِي",
        "answer": "Bring me",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātūnī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " آتُونِي زُبَرَ الْحَدِيدِ حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتُونِي",
        "answer": "Bring me",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātūnī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَعَلَهُ نَارًا قَالَ آتُونِي أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آثَارِهِمْ",
        "answer": "their footsteps",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "āthārihim",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ عَلَىٰ آثَارِهِمْ إِنْ لَمْ يُؤْمِنُوا بِهَٰذَا",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آثَارِهِمَا",
        "answer": "their footprints",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "āthārihimā",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَارْتَدَّا عَلَىٰ آثَارِهِمَا قَصَصًا",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "(is) a good reward",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajra",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a payment",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يَنْقَضَّ فَأَقَامَهُ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَاتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدَكُمْ",
        "answer": "one of you",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadakum",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَابْعَثُوا أَحَدَكُمْ بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِ إِلَى الْمَدِينَةِ فَلْيَنْظُرْ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "(from) anyone",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَاءً ظَاهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِمْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "(with) anyone",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِي حُكْمِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَحَدِهِمَا",
        "answer": "for one of them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "li-aḥadihimā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا رَجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَٰكِنَّا هُوَ اللَّهُ رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ يَا لَيْتَنِي لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَاهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "(with) anyone",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَوَجَدُوا مَا عَمِلُوا حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْخُذُ",
        "answer": "who seized",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَرَاءَهُمْ مَلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤَاخِذُهُمْ",
        "answer": "He were to seize them",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yuākhidhuhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَوْ يُؤَاخِذُهُمْ بِمَا كَسَبُوا لَعَجَّلَ لَهُمُ الْعَذَابَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُؤَاخِذُ",
        "waznEnglish": "to call to account, to punish",
        "waznTlit": "yuākhidhu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تُؤَاخِذْنِي",
        "answer": "blame me",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tuākhidh'nī",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِي بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِي مِنْ أَمْرِي",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُؤَاخِذُ",
        "waznEnglish": "to call to account, to punish",
        "waznTlit": "yuākhidhu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "Allah has taken",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيُنْذِرَ الَّذِينَ قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "have taken",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ قَوْمُنَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَنَتَّخِذَنَّ",
        "answer": "Surely we will take",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "lanattakhidhanna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ غَلَبُوا عَلَىٰ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِمْ مَسْجِدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَفَتَتَّخِذُونَهُ",
        "answer": "Will you then take him",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "afatattakhidhūnahu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَفَتَتَّخِذُونَهُ وَذُرِّيَّتَهُ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِي",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذُوا",
        "answer": "And they take",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَمَا أُنْذِرُوا هُزُوًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّخَذَ",
        "answer": "and it took",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذَ",
        "answer": "And it took",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْسَانِيهُ إِلَّا الشَّيْطَانُ أَنْ أَذْكُرَهُ وَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَاتَّخَذْتَ",
        "answer": "surely you (could) have taken",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "lattakhadhta",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يَنْقَضَّ فَأَقَامَهُ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَاتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذَ",
        "answer": "you take",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِمَّا أَنْ تُعَذِّبَ وَإِمَّا أَنْ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذُوا",
        "answer": "they (can) take",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنْ يَتَّخِذُوا عِبَادِي مِنْ دُونِي أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذُوا",
        "answer": "and took",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَرُسُلِي هُزُوًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُتَّخِذَ",
        "answer": "the One to take",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "muttakhidha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتُ مُتَّخِذَ الْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّخِذ",
        "waznEnglish": "one who takes",
        "waznTlit": "muttakhidh",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ أَوَى الْفِتْيَةُ إِلَى الْكَهْفِ فَقَالُوا رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذِ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idhi",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذِ اعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا اللَّهَ فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَا إِذْ يَتَنَازَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَاهُ لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَ إِذْ أَوَيْنَا إِلَى الصَّخْرَةِ فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الشَّمْسَ إِذَا طَلَعَتْ تَزَاوَرُ عَنْ كَهْفِهِمْ ذَاتَ الْيَمِينِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَرَبَتْ تَقْرِضُهُمْ ذَاتَ الشِّمَالِ وَهُمْ فِي فَجْوَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ إِذَا نَسِيتَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا رَكِبَا فِي السَّفِينَةِ خَرَقَهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا لَقِيَا غُلَامًا فَقَتَلَهُ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ السَّدَّيْنِ وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " آتُونِي زُبَرَ الْحَدِيدِ حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ قَالَ انْفُخُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَعَلَهُ نَارًا قَالَ آتُونِي أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِنْ رَبِّي فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَنْ نَدْعُوَ مِنْ دُونِهِ إِلَٰهًا لَقَدْ قُلْنَا إِذًا شَطَطًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ فَلَنْ يَهْتَدُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then ",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِي مِلَّتِهِمْ وَلَنْ تُفْلِحُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)"
    },
    {
        "question": "آذَانِهِمْ",
        "answer": "their ears",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānihim",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَضَرَبْنَا عَلَىٰ آذَانِهِمْ فِي الْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آذَانِهِمْ",
        "answer": "their ears",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānihim",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى الْأَرْضِ زِينَةً لَهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذْ قَامُوا فَقَالُوا رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا لَهُ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نُسَيِّرُ الْجِبَالَ وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا أَشْهَدْتُهُمْ خَلْقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَكَّنَّا لَهُ فِي الْأَرْضِ وَآتَيْنَاهُ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ سَبَبًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا ذَا الْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرَائِكِ",
        "answer": "adorned couches",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 33,
        "tlit": "l-arāiki",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ نِعْمَ الثَّوَابُ",
        "rootWord": "أ ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ك",
        "waznEnglish": "couches, thrones",
        "waznTlit": "hamza rā kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِسْتَبْرَقٍ",
        "answer": "and heavy brocade",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 38,
        "tlit": "wa-is'tabraqin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِنْ سُنْدُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ",
        "rootWord": "إِسْتَبْرَق",
        "rootWordType": "noun",
        "wazn": "إِسْتَبْرَق",
        "waznEnglish": "brocade, heavy silk",
        "waznTlit": "is'tabraq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسَفًا",
        "answer": "(in) grief",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 43,
        "tlit": "asafan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ لَمْ يُؤْمِنُوا بِهَٰذَا الْحَدِيثِ أَسَفًا",
        "rootWord": "أ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَف",
        "waznEnglish": "grief",
        "waznTlit": "asaf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُكُلَهَا",
        "answer": "its produce",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "ukulahā",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كِلْتَا الْجَنَّتَيْنِ آتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِمْ مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكُل",
        "waznEnglish": "harvest, produce",
        "waznTlit": "ukul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ إِنْ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذِ اعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا اللَّهَ فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِمْ مَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَاءً ظَاهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِمْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مَالِ هَٰذَا الْكِتَابِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّا أَحْصَاهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْسَانِيهُ إِلَّا الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "718",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "719",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "720",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيُنْذِرَ الَّذِينَ قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "721",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ غَلَبُوا عَلَىٰ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِمْ مَسْجِدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "722",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "723",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "in One Who",
        "pcklId": "724",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "725",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا شُرَكَائِيَ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "726",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُجَادِلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those",
        "pcklId": "727",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِي غِطَاءٍ عَنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "728",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنْ يَتَّخِذُوا عِبَادِي مِنْ دُونِي أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those ",
        "pcklId": "729",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones who",
        "pcklId": "730",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَلِقَائِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "731",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّاتُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "any god",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَنْ نَدْعُوَ مِنْ دُونِهِ إِلَٰهًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ قَوْمُنَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهُكُمْ",
        "answer": "your God",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhukum",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) God",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1731",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has taken",
        "pcklId": "1732",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُنْذِرَ الَّذِينَ قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1733",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1734",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذِ اعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا اللَّهَ فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1735",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "1736",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ وَلِيًّا مُرْشِدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1737",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوا أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "1738",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1739",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا لَهُ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1740",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَٰكِنَّا هُوَ اللَّهُ رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1741",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1742",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1743",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَمْ تَكُنْ لَهُ فِئَةٌ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مُنْتَصِرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) from Allah",
        "pcklId": "1744",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ الْوَلَايَةُ لِلَّهِ الْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1745",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقْتَدِرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "1746",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ صَابِرًا وَلَا أَعْصِي لَكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ أَوَى الْفِتْيَةُ إِلَى الْكَهْفِ فَقَالُوا رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَابْعَثُوا أَحَدَكُمْ بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِ إِلَى الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ كِتَابِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ رُدِدْتُ إِلَىٰ رَبِّي لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِنْهَا مُنْقَلَبًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ فَلَنْ يَهْتَدُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَ إِذْ أَوَيْنَا إِلَى الصَّخْرَةِ فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ فَيُعَذِّبُهُ عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَابَ الْكَهْفِ وَالرَّقِيمِ كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمَدًا",
        "answer": "(in) time",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 68,
        "tlit": "amadan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَاهُمْ لِنَعْلَمَ أَيُّ الْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوا أَمَدًا",
        "rootWord": "أ م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ م د",
        "waznEnglish": "distance, time, term",
        "waznTlit": "hamza mīm dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِنَا",
        "answer": "our affair",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrinā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِكُمْ",
        "answer": "your affair",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrikum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ وَيُهَيِّئْ لَكُمْ مِنْ أَمْرِكُمْ مِرْفَقًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرَهُمْ",
        "answer": "about their affair",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrahum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِذْ يَتَنَازَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا ابْنُوا عَلَيْهِمْ بُنْيَانًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِمْ",
        "answer": "their matter",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihim",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ غَلَبُوا عَلَىٰ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِمْ مَسْجِدًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُهُ",
        "answer": "his affair",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amruhu",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ هَوَاهُ وَكَانَ أَمْرُهُ فُرُطًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "the Command",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "order",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ صَابِرًا وَلَا أَعْصِي لَكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my affair",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِي بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِي مِنْ أَمْرِي",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my (own) accord",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَا فَعَلْتُهُ عَنْ أَمْرِي ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِنَا",
        "answer": "our command",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrinā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَهُ جَزَاءً الْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِمْرًا",
        "answer": "grave",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "im'ran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا إِمْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمْر",
        "waznEnglish": "foul, grave",
        "waznTlit": "im'r",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَمَلًا",
        "answer": "(for) hope",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 71,
        "tlit": "amalan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
        "rootWord": "أ م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ م ل",
        "waznEnglish": "hope",
        "waznTlit": "hamza mīm lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمَّا",
        "answer": "As for",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "But as for",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَلَهُ جَزَاءً الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "أَمَّا",
        "answer": "As for",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمَّا السَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَاكِينَ يَعْمَلُونَ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "And as for",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْغُلَامُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَا أَنْ يُرْهِقَهُمَا",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "And as for",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "إِمَّا",
        "answer": "Either",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا ذَا الْقَرْنَيْنِ إِمَّا أَنْ تُعَذِّبَ وَإِمَّا أَنْ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "or",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِمَّا أَنْ تُعَذِّبَ وَإِمَّا أَنْ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ عَلَىٰ آثَارِهِمْ إِنْ لَمْ يُؤْمِنُوا بِهَٰذَا الْحَدِيثِ أَسَفًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "who believed",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ آمَنُوا بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَاهُمْ هُدًى",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَلْيُؤْمِنْ",
        "answer": "let him believe",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "falyu'min",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ شَاءَ فَلْيُؤْمِنْ وَمَنْ شَاءَ فَلْيَكْفُرْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَلَهُ جَزَاءً الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّاتُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(to) the believers",
        "pcklId": "752",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَيْنِ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "753",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minayni",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْغُلَامُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "the man",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الْإِنْسَانُ أَكْثَرَ شَيْءٍ جَدَلًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَ",
        "answer": "(to the) people",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahla",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَهَا",
        "answer": "(from) its people",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "the first",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَعُرِضُوا عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ قُبُلًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِتَأْوِيلِ",
        "answer": "of (the) interpretation",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "bitawīli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلُ",
        "answer": "(is the) interpretation",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīlu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "أَوَى",
        "answer": "retreated",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "awā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ أَوَى الْفِتْيَةُ إِلَى الْكَهْفِ فَقَالُوا رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَى",
        "waznEnglish": "to seek shelter",
        "waznTlit": "awā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْوُوا",
        "answer": "then retreat",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "fawū",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَى",
        "waznEnglish": "to seek shelter",
        "waznTlit": "awā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَوَيْنَا",
        "answer": "we retired",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "awaynā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَ إِذْ أَوَيْنَا إِلَى الصَّخْرَةِ فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَى",
        "waznEnglish": "to seek shelter",
        "waznTlit": "awā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَابَ الْكَهْفِ وَالرَّقِيمِ كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَمَا أُنْذِرُوا هُزُوًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "of the Verses",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ فَأَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in the Verses",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَلِقَائِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَرُسُلِي هُزُوًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِئْسَ",
        "answer": "Wretched",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يَشْوِي الْوُجُوهَ بِئْسَ الشَّرَابُ وَسَاءَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِئْسَ",
        "answer": "Wretched",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّ بِئْسَ لِلظَّالِمِينَ بَدَلًا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَأْسًا",
        "answer": "(of) a punishment",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَيِّمًا لِيُنْذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِنْ لَدُنْهُ وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَيْنِ",
        "answer": "(of) the two seas",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥrayni",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِيَ حُقُبًا",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " نَسِيَا حُوتَهُمَا فَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ سَرَبًا",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ عَجَبًا",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمَّا السَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَاكِينَ يَعْمَلُونَ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرُ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥru",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ الْبَحْرُ مِدَادًا لِكَلِمَاتِ رَبِّي",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرُ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥru",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَاخِعٌ",
        "answer": "the one who kills",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 101,
        "tlit": "bākhiʿun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ عَلَىٰ آثَارِهِمْ",
        "rootWord": "ب خ ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب خ ع",
        "waznEnglish": "the one who kills",
        "waznTlit": "bā khā ʿayn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُبْدِلَهُمَا",
        "answer": "would change for them",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "yub'dilahumā",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْنَا أَنْ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِنْهُ زَكَاةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِلَ",
        "waznEnglish": "to substitute",
        "waznTlit": "yub'dila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَدَلًا",
        "answer": "(is) the exchange",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "badalan",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّ بِئْسَ لِلظَّالِمِينَ بَدَلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "badal",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مُبَدِّلَ",
        "answer": "can change",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "mubaddila",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ وَلَنْ تَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَدِّل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "mubaddil",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "أَبْرَحُ",
        "answer": "I will cease",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 112,
        "tlit": "abraḥu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِيَ حُقُبًا",
        "rootWord": "ب ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ر ح",
        "waznEnglish": "to leave, to cease",
        "waznTlit": "bā rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَارِزَةً",
        "answer": "(as) a leveled plain",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 115,
        "tlit": "bārizatan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَاهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "ب ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَارِزَة",
        "waznEnglish": "they went forth",
        "waznTlit": "bārizat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَاسِطٌ",
        "answer": "stretched",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "bāsiṭun",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَلْبُهُمْ بَاسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِالْوَصِيدِ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰسِط",
        "waznEnglish": "and grants abundance",
        "waznTlit": "bāsiṭ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَيُبَشِّرَ",
        "answer": "and give glad tidings",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wayubashira",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "(am) a man",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبَشِّرِينَ",
        "answer": "(as) bearers of glad tidings",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "mubashirīna",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashir",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "أَبْصِرْ",
        "answer": "How clearly He sees",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣir",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَبْصِرْ بِهِ وَأَسْمِعْ مَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَاطِلِ",
        "answer": "with falsehood",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bil-bāṭili",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُجَادِلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَعَثْنَاهُمْ",
        "answer": "We raised them up",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathnāhum",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَعَثْنَاهُمْ لِنَعْلَمَ أَيُّ الْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوا أَمَدًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعَثْنَاهُمْ",
        "answer": "We raised them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathnāhum",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَاهُمْ لِيَتَسَاءَلُوا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَابْعَثُوا",
        "answer": "So send",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "fa-ib'ʿathū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَابْعَثُوا أَحَدَكُمْ بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِ إِلَى الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَهَا",
        "answer": "after it",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdahā",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ سَأَلْتُكَ عَنْ شَيْءٍ بَعْدَهَا فَلَا تُصَاحِبْنِي",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِي بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِي بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبْغِ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "nabghi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَارْتَدَّا عَلَىٰ آثَارِهِمَا قَصَصًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْغُونَ",
        "answer": "they will desire",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا لَا يَبْغُونَ عَنْهَا حِوَلًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَاقِيَاتُ",
        "answer": "But the enduring",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wal-bāqiyātu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰقِيَٰت",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "bāqiyāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَبْلُغَ",
        "answer": "I reach",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "ablugha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِيَ حُقُبًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَلَغَا",
        "answer": "they reached",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balaghā",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَلَغْتَ",
        "answer": "you have reached",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balaghta",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَدْ بَلَغْتَ مِنْ لَدُنِّي عُذْرًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْلُغَا",
        "answer": "they reach",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "yablughā",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ رَبُّكَ أَنْ يَبْلُغَا أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنْزَهُمَا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "he reached",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "he reached",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "he reached",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ السَّدَّيْنِ وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِنَبْلُوَهُمْ",
        "answer": "that We may test [them]",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "linabluwahum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى الْأَرْضِ زِينَةً لَهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ابْنُوا",
        "answer": "Construct",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'nū",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا ابْنُوا عَلَيْهِمْ بُنْيَانًا رَبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَىٰ",
        "waznEnglish": "to construct, to build",
        "waznTlit": "banā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَنُونَ",
        "answer": "and children",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wal-banūna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الْمَالُ وَالْبَنُونَ زِينَةُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُنْيَانًا",
        "answer": "a structure",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bun'yānan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا ابْنُوا عَلَيْهِمْ بُنْيَانًا رَبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنْيَٰن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "bun'yān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَبِيدَ",
        "answer": "will perish",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 170,
        "tlit": "tabīda",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا أَظُنُّ أَنْ تَبِيدَ هَٰذِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "ب ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ي د",
        "waznEnglish": "to be perished",
        "waznTlit": "bā yā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِمْ بِسُلْطَانٍ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyin",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَاهُمْ لِيَتَسَاءَلُوا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among themselves",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَا إِذْ يَتَنَازَعُونَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "between both of them",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَحَفَفْنَاهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ مَوْبِقًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ السَّدَّيْنِ وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰ أَنْ تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُمْ",
        "answer": "and between them",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰ أَنْ تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُمْ",
        "answer": "and between them",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ قَالَ انْفُخُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِهِمَا",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynihimā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ سَرَبًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِي وَبَيْنِكَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنِكَ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynika",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِي وَبَيْنِكَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَأَتْبَعَ",
        "answer": "So he followed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-atbaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَ سَبَبًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَتْبَعَ",
        "answer": "he followed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "atbaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَتْبَعَ سَبَبًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَتْبَعَ",
        "answer": "he followed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "atbaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَتْبَعَ سَبَبًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعَ",
        "answer": "and follows",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُ عَنْ ذِكْرِنَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَتَّبِعُكَ",
        "answer": "I follow you",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "attabiʿuka",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰ أَنْ تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعْتَنِي",
        "answer": "you follow me",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿtanī",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنِ اتَّبَعْتَنِي فَلَا تَسْأَلْنِي عَنْ شَيْءٍ حَتَّىٰ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهِمُ",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihimu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْتَهُ",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtahu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُ كَنْزٌ لَهُمَا",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُرَابٍ",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turābin",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَرَكْنَا",
        "answer": "And We (will) leave",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "wataraknā",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِي بَعْضٍ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تِسْعًا",
        "answer": "nine",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 183,
        "tlit": "tis'ʿan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَبِثُوا فِي كَهْفِهِمْ ثَلَاثَ مِائَةٍ سِنِينَ وَازْدَادُوا تِسْعًا",
        "rootWord": "ت س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِسْع",
        "waznEnglish": "nine",
        "waznTlit": "tis'ʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاتْلُ",
        "answer": "And recite",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "wa-ut'lu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ كِتَابِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَأَتْلُو",
        "answer": "I will recite",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "sa-atlū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنْ ذِي الْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُو عَلَيْكُمْ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَ",
        "answer": "(for) three",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalātha",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَبِثُوا فِي كَهْفِهِمْ ثَلَاثَ مِائَةٍ سِنِينَ وَازْدَادُوا تِسْعًا",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَةٌ",
        "answer": "(they were) three",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthatun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ ثَلَاثَةٌ رَابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰثَة",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāthat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ثَمَرٌ",
        "answer": "fruit",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "thamarun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَانَ لَهُ ثَمَرٌ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَر",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِثَمَرِهِ",
        "answer": "his fruits",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "bithamarihi",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَر",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَثَامِنُهُمْ",
        "answer": "and the eight of them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "wathāminuhum",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَامِن",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thāmin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الثَّوَابُ",
        "answer": "(is) the reward",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "l-thawābu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ نِعْمَ الثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَوَابًا",
        "answer": "(to) reward",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāban",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ الْوَلَايَةُ لِلَّهِ الْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَوَابًا",
        "answer": "(for) reward",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāban",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثِيَابًا",
        "answer": "garments",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thiyāban",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِنْ سُنْدُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثِيَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thiyāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالَ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāla",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نُسَيِّرُ الْجِبَالَ وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَاهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جِدَارًا",
        "answer": "a wall",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 230,
        "tlit": "jidāran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَنْ يَنْقَضَّ فَأَقَامَهُ",
        "rootWord": "ج د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِدَار",
        "waznEnglish": "and more likely",
        "waznTlit": "jidār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِدَارُ",
        "answer": "the wall",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 230,
        "tlit": "l-jidāru",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "ج د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِدَار",
        "waznEnglish": "and more likely",
        "waznTlit": "jidār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُجَادِلُ",
        "answer": "And dispute",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "wayujādilu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُجَادِلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جَدَلًا",
        "answer": "quarrelsome",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "jadalan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الْإِنْسَانُ أَكْثَرَ شَيْءٍ جَدَلًا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدَل",
        "waznEnglish": "argue",
        "waznTlit": "jadal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُرُزًا",
        "answer": "barren",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 238,
        "tlit": "juruzan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَجَاعِلُونَ مَا عَلَيْهَا صَعِيدًا جُرُزًا",
        "rootWord": "ج ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ر ز",
        "waznEnglish": "barren",
        "waznTlit": "jīm rā zāy",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَوُضِعَ الْكِتَابُ فَتَرَى الْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَأَى الْمُجْرِمُونَ النَّارَ فَظَنُّوا أَنَّهُمْ مُوَاقِعُوهَا",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَزَاءً",
        "answer": "(is) a reward",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāan",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَلَهُ جَزَاءً الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُهُمْ",
        "answer": "(is) their recompense ",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāuhum",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَرُسُلِي هُزُوًا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلْ",
        "answer": "(has) made",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ وَلَمْ يَجْعَلْ لَهُ عِوَجًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We have made",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى الْأَرْضِ زِينَةً لَهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We provided",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا رَجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We placed",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَحَفَفْنَاهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجْعَلَ",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " زَعَمْتُمْ أَلَّنْ نَجْعَلَ لَكُمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We will make",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ مَوْبِقًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "[We] have placed",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْقُرَىٰ أَهْلَكْنَاهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجْعَلْ",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَمْ نَجْعَلْ لَهُمْ مِنْ دُونِهَا سِتْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجْعَلُ",
        "answer": "we make",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿalu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰ أَنْ تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلَ",
        "answer": "you make",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰ أَنْ تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجْعَلْ",
        "answer": "I will make",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَهُ",
        "answer": "he made it",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalahu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَعَلَهُ نَارًا قَالَ آتُونِي أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَهُ",
        "answer": "He will make it",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalahu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَجَاعِلُونَ",
        "answer": "(will) surely make",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "lajāʿilūna",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَجَاعِلُونَ مَا عَلَيْهَا صَعِيدًا جُرُزًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاعِل",
        "waznEnglish": "They put",
        "waznTlit": "jāʿil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَجَمَعْنَاهُمْ",
        "answer": "then We (will) gather them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "fajamaʿnāhum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَجَمَعْنَاهُمْ جَمْعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَمْعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَجَمَعْنَاهُمْ جَمْعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَجْمَعَ",
        "answer": "the junction",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "majmaʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَاهُ لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْمَع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "majmaʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَجْمَعَ",
        "answer": "the junction",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "majmaʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ سَرَبًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْمَع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "majmaʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "(are) Gardens",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّتَيْنِ",
        "answer": "two gardens",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatayni",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا رَجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّتَيْنِ",
        "answer": "(of) the two gardens",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janatayni",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كِلْتَا الْجَنَّتَيْنِ آتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِمْ مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّتَهُ",
        "answer": "his garden",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ جَنَّتَهُ وَهُوَ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ قَالَ مَا أَظُنُّ أَنْ تَبِيدَ هَٰذِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّتَكَ",
        "answer": "your garden",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannataka",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّتِكَ",
        "answer": "your garden",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatika",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ رَبِّي أَنْ يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِنْ جَنَّتِكَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّاتُ الْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُوا",
        "answer": "they will respond",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ مَوْبِقًا",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "جَاوَزَا",
        "answer": "they had passed beyond",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 276,
        "tlit": "jāwazā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَاهُ آتِنَا غَدَاءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِنْ سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
        "rootWord": "ج و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاوَزَ",
        "waznEnglish": "to cross, to pass beyond",
        "waznTlit": "jāwaza",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جِئْتُمُونَا",
        "answer": "you have come to Us",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tumūnā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَعُرِضُوا عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "has come to them",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْتَ",
        "answer": "you have done",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'ta",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا إِمْرًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْتَ",
        "answer": "you have done",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'ta",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْنَا",
        "answer": "We brought",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'nā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِ مَدَدًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَحَبِطَتْ",
        "answer": "So (are) vain",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "faḥabiṭat",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَلِقَائِهِ فَحَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبِطَ",
        "waznEnglish": "to become worthless",
        "waznTlit": "ḥabiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُحْدِثَ",
        "answer": "I present",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "uḥ'ditha",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَا تَسْأَلْنِي عَنْ شَيْءٍ حَتَّىٰ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحْدِثُ",
        "waznEnglish": "to cause, to bring about",
        "waznTlit": "yuḥ'dithu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْحَدِيثِ",
        "answer": "[the] narration",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "l-ḥadīthi",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ عَلَىٰ آثَارِهِمْ إِنْ لَمْ يُؤْمِنُوا بِهَٰذَا الْحَدِيثِ أَسَفًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَدِيدِ",
        "answer": "(of) iron",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "l-ḥadīdi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " آتُونِي زُبَرَ الْحَدِيدِ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيد",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥadīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحِزْبَيْنِ",
        "answer": "(of) the two parties",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-ḥiz'bayni",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَاهُمْ لِنَعْلَمَ أَيُّ الْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوا أَمَدًا",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسِبْتَ",
        "answer": "have you thought",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasib'ta",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَابَ الْكَهْفِ وَالرَّقِيمِ كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَحْسَبُهُمْ",
        "answer": "And you (would) think them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "wataḥsabuhum",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ الْيَمِينِ وَذَاتَ الشِّمَالِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَحَسِبَ",
        "answer": "Do then think",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "afaḥasiba",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنْ يَتَّخِذُوا عِبَادِي مِنْ دُونِي أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْسَبُونَ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حُسْبَانًا",
        "answer": "a calamity",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥus'bānan",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ رَبِّي أَنْ يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِنْ جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْبَان",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥus'bān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَحَسُنَتْ",
        "answer": "and good",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "waḥasunat",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ نِعْمَ الثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسُنَ",
        "waznEnglish": "to be the best, to be good",
        "waznTlit": "ḥasuna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "does good",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحْسِنُونَ",
        "answer": "(were) acquiring good",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "yuḥ'sinūna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى الْأَرْضِ زِينَةً لَهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "(is) a good reward",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حُسْنًا",
        "answer": "(with) goodness",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥus'nan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا ذَا الْقَرْنَيْنِ إِمَّا أَنْ تُعَذِّبَ وَإِمَّا أَنْ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَلَهُ جَزَاءً الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَحَشَرْنَاهُمْ",
        "answer": "and We will gather them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "waḥasharnāhum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَاهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحْصَاهَا",
        "answer": "has enumerated it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "aḥṣāhā",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّا أَحْصَاهَا",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْصَىٰ",
        "answer": "best calculated",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "aḥṣā",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَاهُمْ لِنَعْلَمَ أَيُّ الْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوا أَمَدًا",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "you will (be able to) count them",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَاضِرًا",
        "answer": "presented",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "ḥāḍiran",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَوَجَدُوا مَا عَمِلُوا حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاضِر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "ḥāḍir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَحَفَفْنَاهُمَا",
        "answer": "and We bordered them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 340,
        "tlit": "waḥafafnāhumā",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ وَحَفَفْنَاهُمَا بِنَخْلٍ",
        "rootWord": "ح ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفَفْ",
        "waznEnglish": "to border",
        "waznTlit": "ḥafaf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حُقُبًا",
        "answer": "(for) a long period",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 342,
        "tlit": "ḥuquban",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِيَ حُقُبًا",
        "rootWord": "ح ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُقُب",
        "waznEnglish": "(for) ages",
        "waznTlit": "ḥuqub",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوا أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "The truth",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ شَاءَ فَلْيُؤْمِنْ وَمَنْ شَاءَ فَلْيَكْفُرْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the True",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ الْوَلَايَةُ لِلَّهِ الْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيُجَادِلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "true",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حُكْمِهِ",
        "answer": "His Commands",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'mihi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِي حُكْمِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُحَلَّوْنَ",
        "answer": "They will be adorned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "yuḥallawna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُّ",
        "waznEnglish": "to adorn",
        "waznTlit": "ḥullu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حَمِئَةٍ",
        "answer": "(of) dark mud",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 351,
        "tlit": "ḥami-atin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "ح م أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِئَة",
        "waznEnglish": "black mud",
        "waznTlit": "ḥami-at",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All Praise",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "al-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ وَلَمْ يَجْعَلْ لَهُ عِوَجًا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُوتَهُمَا",
        "answer": "their fish",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 364,
        "tlit": "ḥūtahumā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا",
        "rootWord": "ح و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ت",
        "waznEnglish": "their fish",
        "waznTlit": "ḥā wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحُوتَ",
        "answer": "the fish",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 364,
        "tlit": "l-ḥūta",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ وَمَا أَنْسَانِيهُ إِلَّا الشَّيْطَانُ أَنْ أَذْكُرَهُ",
        "rootWord": "ح و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ت",
        "waznEnglish": "their fish",
        "waznTlit": "ḥā wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُحَاوِرُهُ",
        "answer": "(was) talking with him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 367,
        "tlit": "yuḥāwiruhu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
        "rootWord": "ح و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَاوِرُ",
        "waznEnglish": "to talk",
        "waznTlit": "yuḥāwiru",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُحَاوِرُهُ",
        "answer": "was talking to him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 367,
        "tlit": "yuḥāwiruhu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ صَاحِبُهُ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ح و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَاوِرُ",
        "waznEnglish": "to talk",
        "waznTlit": "yuḥāwiru",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "أَحَاطَ",
        "answer": "will surround",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "aḥāṭa",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلظَّالِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأُحِيطَ",
        "answer": "And were surrounded",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "wa-uḥīṭa",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُحِطْ",
        "answer": "you encompass",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "tuḥiṭ",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِ خُبْرًا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحَطْنَا",
        "answer": "We encompassed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "aḥaṭnā",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ وَقَدْ أَحَطْنَا بِمَا لَدَيْهِ خُبْرًا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حِوَلًا",
        "answer": "any transfer",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥiwalan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا لَا يَبْغُونَ عَنْهَا حِوَلًا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِوَل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥiwal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الْمَالُ وَالْبَنُونَ زِينَةُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خُبْرًا",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khub'ran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِ خُبْرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُبْر",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khub'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خُبْرًا",
        "answer": "(of the) information",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khub'ran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ وَقَدْ أَحَطْنَا بِمَا لَدَيْهِ خُبْرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُبْر",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khub'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَخْرُجُ",
        "answer": "(that) comes out",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "takhruju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ إِنْ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَخْرِجَا",
        "answer": "and bring forth",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wayastakhrijā",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ رَبُّكَ أَنْ يَبْلُغَا أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنْزَهُمَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring out",
        "waznTlit": "is'takhraja",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "خَرْجًا",
        "answer": "an expenditure",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "kharjan",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰ أَنْ تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرْج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "kharj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَرَقَهَا",
        "answer": "he made a hole in it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 402,
        "tlit": "kharaqahā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا رَكِبَا فِي السَّفِينَةِ خَرَقَهَا",
        "rootWord": "خ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ق",
        "waznEnglish": "to falsely attribute, to tear",
        "waznTlit": "khā rā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَرَقْتَهَا",
        "answer": "Have you made a hole in it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 402,
        "tlit": "akharaqtahā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا إِمْرًا",
        "rootWord": "خ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ق",
        "waznEnglish": "to falsely attribute, to tear",
        "waznTlit": "khā rā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْأَخْسَرِينَ",
        "answer": "of the greatest losers",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "bil-akhsarīna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ نُنَبِّئُكُمْ بِالْأَخْسَرِينَ أَعْمَالًا",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْسَرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "akhsarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَخَشِينَا",
        "answer": "and we feared",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "fakhashīnā",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْغُلَامُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَا أَنْ يُرْهِقَهُمَا طُغْيَانًا وَكُفْرًا",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خُضْرًا",
        "answer": "green",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 415,
        "tlit": "khuḍ'ran",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِنْ سُنْدُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ",
        "rootWord": "خ ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُضْر",
        "waznEnglish": "[the] green ",
        "waznTlit": "khuḍ'r",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "Abiding forever",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا لَا يَبْغُونَ عَنْهَا حِوَلًا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَاخْتَلَطَ",
        "answer": "then mingles",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 428,
        "tlit": "fa-ikh'talaṭa",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا",
        "rootWord": "خ ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَطَ",
        "waznEnglish": "to join, to absorb, to mingle",
        "waznTlit": "ikh'talaṭa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَكَ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqaka",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ صَاحِبُهُ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We created you",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnākum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا أَشْهَدْتُهُمْ خَلْقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا خَلْقَ أَنْفُسِهِمْ وَمَا كُنْتُ مُتَّخِذَ الْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خِلَالَهُمَا",
        "answer": "within them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khilālahumā",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَفَجَّرْنَا خِلَالَهُمَا نَهَرًا",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khilāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَمْسَةٌ",
        "answer": "(they were) five",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 436,
        "tlit": "khamsatun",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًا بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "خ م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَمْسَة",
        "waznEnglish": "And the fifth",
        "waznTlit": "khamsat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَاوِيَةٌ",
        "answer": "collapsed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 447,
        "tlit": "khāwiyatun",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا وَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا",
        "rootWord": "خ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ و ي",
        "waznEnglish": "(had) overturned",
        "waznTlit": "khā wāw yā",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ رُدِدْتُ إِلَىٰ رَبِّي لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِنْهَا مُنْقَلَبًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ رَبِّي أَنْ يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِنْ جَنَّتِكَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is the) best",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ الْوَلَايَةُ لِلَّهِ الْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَخَيْرٌ",
        "answer": "and (the) best",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "wakhayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَخَيْرٌ عُقْبًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَخَيْرٌ",
        "answer": "and better",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "wakhayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَخَيْرٌ أَمَلًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(are) better",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "a better",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْنَا أَنْ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِنْهُ زَكَاةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَكَّنِّي فِيهِ رَبِّي خَيْرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لِيُدْحِضُوا",
        "answer": "to refute",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 458,
        "tlit": "liyud'ḥiḍū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُجَادِلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ",
        "rootWord": "د ح ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُدْحِضُ",
        "waznEnglish": "to refute",
        "waznTlit": "yud'ḥiḍu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَدَخَلَ",
        "answer": "And he entered",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wadakhala",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ جَنَّتَهُ وَهُوَ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَخَلْتَ",
        "answer": "you entered",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalta",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَدْعُوَ",
        "answer": "we will invoke",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "nadʿuwā",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَنْ نَدْعُوَ مِنْ دُونِهِ إِلَٰهًا لَقَدْ قُلْنَا إِذًا شَطَطًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "call",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَدَعَوْهُمْ",
        "answer": "then they will call them",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fadaʿawhum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا شُرَكَائِيَ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُهُمْ",
        "answer": "you call them",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿuhum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ فَلَنْ يَهْتَدُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَكَّاءَ",
        "answer": "level",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 478,
        "tlit": "dakkāa",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ",
        "rootWord": "د ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَكَّآء",
        "waznEnglish": "and crushed",
        "waznTlit": "dakkā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الْمَالُ وَالْبَنُونَ زِينَةُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَنْ نَدْعُوَ مِنْ دُونِهِ إِلَٰهًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ قَوْمُنَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِي حُكْمِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ وَلَنْ تَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمْ تَكُنْ لَهُ فِئَةٌ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مُنْتَصِرًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِي",
        "answer": "other than Me",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnī",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَفَتَتَّخِذُونَهُ وَذُرِّيَّتَهُ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِي وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "other than it",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلْ لَهُمْ مَوْعِدٌ لَنْ يَجِدُوا مِنْ دُونِهِ مَوْئِلًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهَا",
        "answer": "against it",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihā",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَمْ نَجْعَلْ لَهُمْ مِنْ دُونِهَا سِتْرًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِمَا",
        "answer": "besides them",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihimā",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِي",
        "answer": "besides Me",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnī",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنْ يَتَّخِذُوا عِبَادِي مِنْ دُونِي أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَذُرِّيَّتَهُ",
        "answer": "and his offspring",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "wadhurriyyatahu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَفَتَتَّخِذُونَهُ وَذُرِّيَّتَهُ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِي وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذِرَاعَيْهِ",
        "answer": "his two forelegs",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 507,
        "tlit": "dhirāʿayhi",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَلْبُهُمْ بَاسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِالْوَصِيدِ",
        "rootWord": "ذ ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِرَاع",
        "waznEnglish": "his two forelegs",
        "waznTlit": "dhirāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَذْرُوهُ",
        "answer": "it (is) scattered",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 508,
        "tlit": "tadhrūhu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ الرِّيَاحُ",
        "rootWord": "ذ ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذْرُو",
        "waznEnglish": "to scatter",
        "waznTlit": "tadhrū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ إِذَا نَسِيتَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَذْكُرَهُ",
        "answer": "I mention it",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "adhkurahu",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ وَمَا أَنْسَانِيهُ إِلَّا الشَّيْطَانُ أَنْ أَذْكُرَهُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذُكِّرَ",
        "answer": "is reminded",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukkira",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ فَأَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِنَا",
        "answer": "Our remembrance",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rinā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُ عَنْ ذِكْرِنَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرًا",
        "answer": "a mention",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ran",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنِ اتَّبَعْتَنِي فَلَا تَسْأَلْنِي عَنْ شَيْءٍ حَتَّىٰ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرًا",
        "answer": "a remembrance",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ran",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنْ ذِي الْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُو عَلَيْكُمْ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِي",
        "answer": "My remembrance",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rī",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِي غِطَاءٍ عَنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذَهَبٍ",
        "answer": "gold",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِنْ سُنْدُسٍ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "And you (might) have seen",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الشَّمْسَ إِذَا طَلَعَتْ تَزَاوَرُ عَنْ كَهْفِهِمْ ذَاتَ الْيَمِينِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَنِ",
        "answer": "you see me",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarani",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ تَرَنِ أَنَا أَقَلَّ مِنْكَ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "and you will see",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نُسَيِّرُ الْجِبَالَ وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَرَى",
        "answer": "and you will see",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "fatarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَوُضِعَ الْكِتَابُ فَتَرَى الْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَأَى",
        "answer": "And will see",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "waraā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَأَى الْمُجْرِمُونَ النَّارَ فَظَنُّوا أَنَّهُمْ مُوَاقِعُوهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتَ",
        "answer": "Did you see",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-ayta",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَ إِذْ أَوَيْنَا إِلَى الصَّخْرَةِ فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "in their Lord",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ آمَنُوا بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَاهُمْ هُدًى",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَنْ نَدْعُوَ مِنْ دُونِهِ إِلَٰهًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(is) the Lord",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "Your Lord",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "Their Lord",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا ابْنُوا عَلَيْهِمْ بُنْيَانًا رَبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِمْ مَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ إِذَا نَسِيتَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقُلْ عَسَىٰ أَنْ يَهْدِيَنِ رَبِّي لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ كِتَابِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ شَاءَ فَلْيُؤْمِنْ وَمَنْ شَاءَ فَلْيَكْفُرْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ رُدِدْتُ إِلَىٰ رَبِّي لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِنْهَا مُنْقَلَبًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَٰكِنَّا هُوَ اللَّهُ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّي",
        "answer": "with my Lord",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا أُشْرِكُ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "that my Lord",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ رَبِّي أَنْ يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِنْ جَنَّتِكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّي",
        "answer": "with my Lord",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ يَا لَيْتَنِي لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَعُرِضُوا عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَوَجَدُوا مَا عَمِلُوا حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ فَأَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ الْغَفُورُ ذُو الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمَا",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhumā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْنَا أَنْ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِنْهُ زَكَاةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ رَبُّكَ أَنْ يَبْلُغَا أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنْزَهُمَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ فَيُعَذِّبُهُ عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَكَّنِّي فِيهِ رَبِّي خَيْرٌ فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَعْدُ رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَلِقَائِهِ فَحَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ الْبَحْرُ مِدَادًا لِكَلِمَاتِ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(with) his Lord",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ رَبِّهِ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبَطْنَا",
        "answer": "And We made firm",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 527,
        "tlit": "warabaṭnā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا فَقَالُوا رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّبَطْ",
        "waznEnglish": "to strengthen, to make firm",
        "waznTlit": "rabaṭ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَابِعُهُمْ",
        "answer": "the forth of them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "rābiʿuhum",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ ثَلَاثَةٌ رَابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَابِع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "rābiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلَيْنِ",
        "answer": "of two men:",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulayni",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا رَجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلًا",
        "answer": "(into) a man",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّاكَ رَجُلًا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْجُمُوكُمْ",
        "answer": "they will stone you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "yarjumūkum",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ إِنْ يَظْهَرُوا عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِي مِلَّتِهِمْ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَمْ",
        "waznEnglish": "to stone",
        "waznTlit": "rajam",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَجْمًا",
        "answer": "guessing",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "rajman",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًا بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجْم",
        "waznEnglish": "surely we would have stoned you",
        "waznTlit": "rajm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْجُو",
        "answer": "hoping",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ رَبِّهِ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رُحْمًا",
        "answer": "(in) affection",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "ruḥ'man",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْنَا أَنْ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِنْهُ زَكَاةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُحْم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "ruḥ'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "Mercy",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَةِ",
        "answer": "(of) the Mercy",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmati",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ الْغَفُورُ ذُو الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "mercy",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا عَبْدًا مِنْ عِبَادِنَا آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(as) a mercy",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ رَبُّكَ أَنْ يَبْلُغَا أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنْزَهُمَا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةٌ",
        "answer": "(is) a mercy",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِنْ رَبِّي فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُدِدْتُ",
        "answer": "I am brought back",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "rudidttu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ رُدِدْتُ إِلَىٰ رَبِّي لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِنْهَا مُنْقَلَبًا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرَدُّ",
        "answer": "he will be returned",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yuraddu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ فَيُعَذِّبُهُ عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَارْتَدَّا",
        "answer": "So they returned",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "fa-ir'taddā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَارْتَدَّا عَلَىٰ آثَارِهِمَا قَصَصًا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "ir'tadda",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "رَدْمًا",
        "answer": "a barrier",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 549,
        "tlit": "radman",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
        "rootWord": "ر د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر د م",
        "waznEnglish": "a barrier",
        "waznTlit": "rā dāl mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرِزْقٍ",
        "answer": "provision",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "biriz'qin",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَلْيَنْظُرْ أَيُّهَا أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُمْ بِرِزْقٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُرْسِلَ",
        "answer": "and will send",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wayur'sila",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرْسِلُ",
        "answer": "We send",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "nur'silu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِي",
        "answer": "and My Messengers",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulī",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَرُسُلِي هُزُوًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "رَشَدًا",
        "answer": "(in the) right way",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rashadan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَشَد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَشَدًا",
        "answer": "right way",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rashadan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَقُلْ عَسَىٰ أَنْ يَهْدِيَنِ رَبِّي لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَشَد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُشْدًا",
        "answer": "(of) right guidance",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rush'dan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰ أَنْ تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُشْد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rush'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرْشِدًا",
        "answer": "a guide",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "mur'shidan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ وَلِيًّا مُرْشِدًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْشِد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "mur'shid",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "رُعْبًا",
        "answer": "(with) terror",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 563,
        "tlit": "ruʿ'ban",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " لَوِ اطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
        "rootWord": "ر ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ع ب",
        "waznEnglish": "[the] terror",
        "waznTlit": "rā ʿayn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِرْفَقًا",
        "answer": "(in) ease",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 574,
        "tlit": "mir'faqan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ وَيُهَيِّئْ لَكُمْ مِنْ أَمْرِكُمْ مِرْفَقًا",
        "rootWord": "ر ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّرْفَق",
        "waznEnglish": "companion(s)",
        "waznTlit": "mir'faq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرْتَفَقًا",
        "answer": "(is) the resting place",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 574,
        "tlit": "mur'tafaqan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " بِئْسَ الشَّرَابُ وَسَاءَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "ر ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْتَفَق",
        "waznEnglish": "companion(s)",
        "waznTlit": "mur'tafaq",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُرْتَفَقًا",
        "answer": "(is) the resting place",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 574,
        "tlit": "mur'tafaqan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " نِعْمَ الثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "ر ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْتَفَق",
        "waznEnglish": "companion(s)",
        "waznTlit": "mur'tafaq",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "رُقُودٌ",
        "answer": "(were) asleep",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 576,
        "tlit": "ruqūdun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ",
        "rootWord": "ر ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُقُود",
        "waznEnglish": "(were) asleep",
        "waznTlit": "ruqūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالرَّقِيمِ",
        "answer": "and the inscription",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 578,
        "tlit": "wal-raqīmi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَابَ الْكَهْفِ وَالرَّقِيمِ كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "ر ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّقِيم",
        "waznEnglish": "and the inscription",
        "waznTlit": "raqīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَكِبَا",
        "answer": "they had embarked",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "rakibā",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا رَكِبَا فِي السَّفِينَةِ خَرَقَهَا",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْهِقْنِي",
        "answer": "be hard (upon) me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 596,
        "tlit": "tur'hiq'nī",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِي بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِي مِنْ أَمْرِي عُسْرًا",
        "rootWord": "ر ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُرْهِقَ",
        "waznEnglish": "to be hard on, to overburden, to cover",
        "waznTlit": "yur'hiqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرْهِقَهُمَا",
        "answer": "he would overburden them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 596,
        "tlit": "yur'hiqahumā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَخَشِينَا أَنْ يُرْهِقَهُمَا طُغْيَانًا وَكُفْرًا",
        "rootWord": "ر ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُرْهِقَ",
        "waznEnglish": "to be hard on, to overburden, to cover",
        "waznTlit": "yur'hiqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الرِّيَاحُ",
        "answer": "(by) the winds",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-riyāḥu",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ الرِّيَاحُ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "desiring",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُرِيدُ",
        "answer": "desiring",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "(that) want(ed)",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَنْ يَنْقَضَّ فَأَقَامَهُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَرَدْتُ",
        "answer": "So I intended",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "fa-aradttu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمَّا السَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَاكِينَ يَعْمَلُونَ فِي الْبَحْرِ فَأَرَدْتُ أَنْ أَعِيبَهَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَرَدْنَا",
        "answer": "So we intended",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "fa-aradnā",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْنَا أَنْ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِنْهُ زَكَاةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَرَادَ",
        "answer": "So intended",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "fa-arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ رَبُّكَ أَنْ يَبْلُغَا أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنْزَهُمَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِيَعْلَمُوا أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ السَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَا",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زُبَرَ",
        "answer": "sheets",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "zubara",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " آتُونِي زُبَرَ الْحَدِيدِ حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ قَالَ انْفُخُوا",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُبَر",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zubar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَرْعًا",
        "answer": "crops",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "zarʿan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَحَفَفْنَاهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَعَمْتُمْ",
        "answer": "you claimed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿamtum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّنْ نَجْعَلَ لَكُمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زَعَمْتُمْ",
        "answer": "you claimed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿamtum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا شُرَكَائِيَ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَزْكَىٰ",
        "answer": "the purest",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "azkā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَلْيَنْظُرْ أَيُّهَا أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُمْ بِرِزْقٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَزْكَىٰ",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "azkā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَكَاةً",
        "answer": "(in) purity",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "zakatan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْنَا أَنْ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِنْهُ زَكَاةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَكِيَّةً",
        "answer": "pure",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "zakiyyatan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكِيَّة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَلَقًا",
        "answer": "slippery",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 627,
        "tlit": "zalaqan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِنَ السَّمَاءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
        "rootWord": "ز ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَلَق",
        "waznEnglish": "surely make you slip",
        "waznTlit": "zalaq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَزَاوَرُ",
        "answer": "inclining away",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 640,
        "tlit": "tazāwaru",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الشَّمْسَ إِذَا طَلَعَتْ تَزَاوَرُ عَنْ كَهْفِهِمْ ذَاتَ الْيَمِينِ",
        "rootWord": "ز و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّزَٰوَرُ",
        "waznEnglish": "to incline away",
        "waznTlit": "tazāwaru",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَزِدْنَاهُمْ",
        "answer": "and We increased them",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wazid'nāhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ آمَنُوا بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَاهُمْ هُدًى",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَازْدَادُوا",
        "answer": "and add",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wa-iz'dādū",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَبِثُوا فِي كَهْفِهِمْ ثَلَاثَ مِائَةٍ سِنِينَ وَازْدَادُوا تِسْعًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزْدَادُ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "iz'dādu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "زِينَةً",
        "answer": "adornment",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatan",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى الْأَرْضِ زِينَةً لَهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زِينَةَ",
        "answer": "adornment",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnata",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زِينَةُ",
        "answer": "(are) adornment",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatu",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الْمَالُ وَالْبَنُونَ زِينَةُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْأَلْنِي",
        "answer": "ask me",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tasalnī",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنِ اتَّبَعْتَنِي فَلَا تَسْأَلْنِي عَنْ شَيْءٍ حَتَّىٰ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَأَلْتُكَ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altuka",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ سَأَلْتُكَ عَنْ شَيْءٍ بَعْدَهَا فَلَا تُصَاحِبْنِي",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْأَلُونَكَ",
        "answer": "And they ask you",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wayasalūnaka",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنْ ذِي الْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُو عَلَيْكُمْ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَتَسَاءَلُوا",
        "answer": "that they might question",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "liyatasāalū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَاهُمْ لِيَتَسَاءَلُوا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَسَآءَلُ",
        "waznEnglish": "to question, to ask, to inquire",
        "waznTlit": "yatasāalu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "سَبَبًا",
        "answer": "a means",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "sababan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا مَكَّنَّا لَهُ فِي الْأَرْضِ وَآتَيْنَاهُ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ سَبَبًا",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبَبًا",
        "answer": "a course",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "sababan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَ سَبَبًا",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبَبًا",
        "answer": "(a) course",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "sababan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَتْبَعَ سَبَبًا",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبَبًا",
        "answer": "a course",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "sababan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَتْبَعَ سَبَبًا",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبْعَةٌ",
        "answer": "(they were) seven",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿatun",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْعَة",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلَهُ",
        "answer": "its way",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlahu",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ سَرَبًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلَهُ",
        "answer": "its way",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlahu",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ عَجَبًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِتْرًا",
        "answer": "any shelter",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 658,
        "tlit": "sit'ran",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَمْ نَجْعَلْ لَهُمْ مِنْ دُونِهَا سِتْرًا",
        "rootWord": "س ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتْر",
        "waznEnglish": "covering yourselves",
        "waznTlit": "sit'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْجُدُوا",
        "answer": "Prostrate",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "us'judū",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَجَدُوا",
        "answer": "so they prostrated",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "fasajadū",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَسْجِدًا",
        "answer": "a place of worship",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "masjidan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ غَلَبُوا عَلَىٰ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِمْ مَسْجِدًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّدَّيْنِ",
        "answer": "the two mountains",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 671,
        "tlit": "l-sadayni",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ السَّدَّيْنِ وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
        "rootWord": "س د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَدّ",
        "waznEnglish": "the two mountains",
        "waznTlit": "sadd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَدًّا",
        "answer": "a barrier",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 671,
        "tlit": "saddan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰ أَنْ تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
        "rootWord": "س د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَدّ",
        "waznEnglish": "the two mountains",
        "waznTlit": "sadd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَادِسُهُمْ",
        "answer": "the sixth of them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 673,
        "tlit": "sādisuhum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًا بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "س د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَادِس",
        "waznEnglish": "the sixth of them",
        "waznTlit": "sādis",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَرَبًا",
        "answer": "slipping away",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 675,
        "tlit": "saraban",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ سَرَبًا",
        "rootWord": "س ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَب",
        "waznEnglish": "(are) like a mirage",
        "waznTlit": "sarab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُرَادِقُهَا",
        "answer": "its walls",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 680,
        "tlit": "surādiquhā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلظَّالِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا",
        "rootWord": "س ر د ق",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ر د ق",
        "waznEnglish": "its walls",
        "waznTlit": "sīn rā dāl qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَعْيُهُمْ",
        "answer": "their effort",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "saʿyuhum",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعْي",
        "waznEnglish": "and strives",
        "waznTlit": "saʿī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَفَرِنَا",
        "answer": "our journey",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 695,
        "tlit": "safarinā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَقَدْ لَقِينَا مِنْ سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
        "rootWord": "س ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفَر",
        "waznEnglish": "it brightens",
        "waznTlit": "safar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّفِينَةِ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 699,
        "tlit": "l-safīnati",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا رَكِبَا فِي السَّفِينَةِ خَرَقَهَا",
        "rootWord": "س ف ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ف ن",
        "waznEnglish": "the ship",
        "waznTlit": "sīn fā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّفِينَةُ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 699,
        "tlit": "l-safīnatu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمَّا السَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَاكِينَ يَعْمَلُونَ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "س ف ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ف ن",
        "waznEnglish": "the ship",
        "waznTlit": "sīn fā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَفِينَةٍ",
        "answer": "ship",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 699,
        "tlit": "safīnatin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَرَاءَهُمْ مَلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
        "rootWord": "س ف ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ف ن",
        "waznEnglish": "the ship",
        "waznTlit": "sīn fā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِمَسَاكِينَ",
        "answer": "of (the) poor people",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "limasākīna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمَّا السَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَاكِينَ يَعْمَلُونَ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِسُلْطَانٍ",
        "answer": "with an authority",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "bisul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِمْ بِسُلْطَانٍ بَيِّنٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَسْمِعْ",
        "answer": "And how clearly He hears",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "wa-asmiʿ",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَهُ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِ وَأَسْمِعْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَمْعًا",
        "answer": "(to) hear",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samʿan",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانُوا لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا لَهُ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِنَ السَّمَاءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا أَشْهَدْتُهُمْ خَلْقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُنَّةُ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnatu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "years ",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَضَرَبْنَا عَلَىٰ آذَانِهِمْ فِي الْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "years",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَبِثُوا فِي كَهْفِهِمْ ثَلَاثَ مِائَةٍ سِنِينَ وَازْدَادُوا تِسْعًا",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَسَاءَتْ",
        "answer": "and evil",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wasāat",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " بِئْسَ الشَّرَابُ وَسَاءَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسَاوِرَ",
        "answer": "bracelets",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "asāwira",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَاوِر",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "asāwir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "(about) the Hour",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِيَعْلَمُوا أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ السَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَا",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا أَظُنُّ السَّاعَةَ قَائِمَةً",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَوَّاكَ",
        "answer": "fashioned you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawwāka",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّاكَ رَجُلًا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَّىٰ",
        "waznEnglish": "to fashion, to proportion",
        "waznTlit": "sawwā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَاوَىٰ",
        "answer": "he (had) leveled",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sāwā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ قَالَ انْفُخُوا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاوَىٰ",
        "waznEnglish": "to level",
        "waznTlit": "sāwā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "نُسَيِّرُ",
        "answer": "We will cause (to) move",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "nusayyiru",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نُسَيِّرُ الْجِبَالَ وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُيِّرَتْ",
        "waznEnglish": "to move",
        "waznTlit": "suyyirat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَشُدَّهُمَا",
        "answer": "their maturity",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddahumā",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ رَبُّكَ أَنْ يَبْلُغَا أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنْزَهُمَا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَيِّمًا لِيُنْذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِنْ لَدُنْهُ وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الشَّرَابُ",
        "answer": "(is) the drink",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "l-sharābu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " بِئْسَ الشَّرَابُ وَسَاءَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُ",
        "answer": "He shares",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'riku",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِي حُكْمِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُشْرِكُ",
        "answer": "I associate",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ush'riku",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَٰكِنَّا هُوَ اللَّهُ رَبِّي وَلَا أُشْرِكُ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُشْرِكْ",
        "answer": "I had not associated",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ush'rik",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ يَا لَيْتَنِي لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكْ",
        "answer": "associate",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rik",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِيَ",
        "answer": "My partners",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāiya",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا شُرَكَائِيَ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَطَطًا",
        "answer": "an enormity",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 775,
        "tlit": "shaṭaṭan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَنْ نَدْعُوَ مِنْ دُونِهِ إِلَٰهًا لَقَدْ قُلْنَا إِذًا شَطَطًا",
        "rootWord": "ش ط ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَطَط",
        "waznEnglish": "be unjust",
        "waznTlit": "shaṭaṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ وَمَا أَنْسَانِيهُ إِلَّا الشَّيْطَانُ أَنْ أَذْكُرَهُ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "يُشْعِرَنَّ",
        "answer": "And let not be aware",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yush'ʿiranna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتِكُمْ بِرِزْقٍ مِنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُشْعِرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to be aware",
        "waznTlit": "yush'ʿiru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُشْفِقِينَ",
        "answer": "fearful",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "mush'fiqīna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَوُضِعَ الْكِتَابُ فَتَرَى الْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْفِقُون",
        "waznEnglish": "and they feared",
        "waznTlit": "mush'fiqūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الشَّمْسَ إِذَا طَلَعَتْ تَزَاوَرُ عَنْ كَهْفِهِمْ ذَاتَ الْيَمِينِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسِ",
        "answer": "(of) the sun",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسِ",
        "answer": "(of) the sun",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَمْ نَجْعَلْ لَهُمْ مِنْ دُونِهَا سِتْرًا",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشِّمَالِ",
        "answer": "the left",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "l-shimāli",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَرَبَتْ تَقْرِضُهُمْ ذَاتَ الشِّمَالِ وَهُمْ فِي فَجْوَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِّمَال",
        "waznEnglish": "contains",
        "waznTlit": "shimāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشِّمَالِ",
        "answer": "the left",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "l-shimāli",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ الْيَمِينِ وَذَاتَ الشِّمَالِ",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِّمَال",
        "waznEnglish": "contains",
        "waznTlit": "shimāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشْهَدْتُهُمْ",
        "answer": "I made them witness",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "ashhadttuhum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا أَشْهَدْتُهُمْ خَلْقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْهَدَ",
        "waznEnglish": "to make witness",
        "waznTlit": "ashhada",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَشْوِي",
        "answer": "(which) scalds",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 809,
        "tlit": "yashwī",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْتَغِيثُوا يُغَاثُوا بِمَاءٍ كَالْمُهْلِ يَشْوِي الْوُجُوهَ",
        "rootWord": "ش و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْوِى",
        "waznEnglish": "to scald",
        "waznTlit": "yashwī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "wills ",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ شَاءَ فَلْيُؤْمِنْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "wills ",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ شَاءَ فَلْيَكْفُرْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ صَابِرًا وَلَا أَعْصِي لَكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شِئْتَ",
        "answer": "you wished",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'ta",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ شِئْتَ لَاتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِشَيْءٍ",
        "answer": "of anything",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "lishāy'in",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولَنَّ لِشَيْءٍ إِنِّي فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كِلْتَا الْجَنَّتَيْنِ آتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِمْ مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقْتَدِرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الْإِنْسَانُ أَكْثَرَ شَيْءٍ جَدَلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنِ اتَّبَعْتَنِي فَلَا تَسْأَلْنِي عَنْ شَيْءٍ حَتَّىٰ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا إِمْرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ سَأَلْتُكَ عَنْ شَيْءٍ بَعْدَهَا فَلَا تُصَاحِبْنِي",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّا مَكَّنَّا لَهُ فِي الْأَرْضِ وَآتَيْنَاهُ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ سَبَبًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتُصْبِحَ",
        "answer": "then it will become",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fatuṣ'biḥa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِنَ السَّمَاءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُصْبِحَ",
        "answer": "will become",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "yuṣ'biḥa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ يُصْبِحَ مَاؤُهَا غَوْرًا فَلَنْ تَسْتَطِيعَ لَهُ طَلَبًا",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحَ",
        "answer": "so he began",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحَ",
        "answer": "then becomes",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥa",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ الرِّيَاحُ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرْ",
        "answer": "And be patient",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَصْبِرُ",
        "answer": "you have patience",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "taṣbiru",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِ خُبْرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبْرًا",
        "answer": "(to have) patience",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabran",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبْرًا",
        "answer": "(to have) patience",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabran",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبْرًا",
        "answer": "(to have) patience",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabran",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكَ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبْرًا",
        "answer": "(to have) patience",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabran",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبْرًا",
        "answer": "(to have) patience",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabran",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَابِرًا",
        "answer": "patient",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣābiran",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ صَابِرًا وَلَا أَعْصِي لَكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُصَاحِبْنِي",
        "answer": "keep me as a companion",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "tuṣāḥib'nī",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ سَأَلْتُكَ عَنْ شَيْءٍ بَعْدَهَا فَلَا تُصَاحِبْنِي",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُصَٰحِبْ",
        "waznEnglish": "to keep company",
        "waznTlit": "tuṣāḥib",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابَ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥāba",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَابَ الْكَهْفِ وَالرَّقِيمِ كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِصَاحِبِهِ",
        "answer": "to his companion",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "liṣāḥibihi",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاحِب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَاحِبُهُ",
        "answer": "his companion",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "ṣāḥibuhu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ صَاحِبُهُ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاحِب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّخْرَةِ",
        "answer": "the rock",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 825,
        "tlit": "l-ṣakhrati",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَ إِذْ أَوَيْنَا إِلَى الصَّخْرَةِ فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ",
        "rootWord": "ص خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَخْرَة",
        "waznEnglish": "the rocks",
        "waznTlit": "ṣakhrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّدَفَيْنِ",
        "answer": "the two cliffs",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 829,
        "tlit": "l-ṣadafayni",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ قَالَ انْفُخُوا",
        "rootWord": "ص د ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّدَفَيْن",
        "waznEnglish": "turn away",
        "waznTlit": "ṣadafayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَرَّفْنَا",
        "answer": "We have explained",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "ṣarrafnā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِلنَّاسِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَصْرِفًا",
        "answer": "a way of escape",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "maṣrifan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَظَنُّوا أَنَّهُمْ مُوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا عَنْهَا مَصْرِفًا",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصْرِف",
        "waznEnglish": "He diverted you",
        "waznTlit": "maṣrif",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَعِيدًا",
        "answer": "soil",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 840,
        "tlit": "ṣaʿīdan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَجَاعِلُونَ مَا عَلَيْهَا صَعِيدًا جُرُزًا",
        "rootWord": "ص ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَعِيد",
        "waznEnglish": "ascends",
        "waznTlit": "ṣaʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَعِيدًا",
        "answer": "ground",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 840,
        "tlit": "ṣaʿīdan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِنَ السَّمَاءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
        "rootWord": "ص ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَعِيد",
        "waznEnglish": "ascends",
        "waznTlit": "ṣaʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَغِيرَةً",
        "answer": "a small",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "ṣaghīratan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّا أَحْصَاهَا",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَغِيرَة",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "ṣaghīrat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَفًّا",
        "answer": "(in) rows",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣaffan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَعُرِضُوا عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَفّ",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣaff",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَانَ تَحْتَهُ كَنْزٌ لَهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَالِحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَلَهُ جَزَاءً الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ رَبِّهِ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the good deeds",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتُ",
        "answer": "good deeds",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥātu",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّاتُ الْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صُنْعًا",
        "answer": "(in) work",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "ṣun'ʿan",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُنْع",
        "waznEnglish": "do",
        "waznTlit": "ṣun'ʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the trumpet",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَجَمَعْنَاهُمْ جَمْعًا",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضَرَبْنَا",
        "answer": "So We cast",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "faḍarabnā",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَضَرَبْنَا عَلَىٰ آذَانِهِمْ فِي الْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاضْرِبْ",
        "answer": "And set forth",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "wa-iḍ'rib",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا رَجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاضْرِبْ",
        "answer": "And present",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "wa-iḍ'rib",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "is lost",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلْ",
        "answer": "He lets go astray",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lil",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ وَلِيًّا مُرْشِدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُضِلِّينَ",
        "answer": "the misleaders",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-muḍilīna",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتُ مُتَّخِذَ الْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّضِلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "muḍill",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُضِيعُ",
        "answer": "will not let go waste",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "nuḍīʿu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضَيِّفُوهُمَا",
        "answer": "offer them hospitality",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 901,
        "tlit": "yuḍayyifūhumā",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا فَأَبَوْا أَنْ يُضَيِّفُوهُمَا",
        "rootWord": "ض ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُضَيِّفُ",
        "waznEnglish": "to offer hospitality",
        "waznTlit": "yuḍayyifu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "اسْتَطْعَمَا",
        "answer": "they asked for food",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "is'taṭʿamā",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to ask for food",
        "waznTlit": "is'taṭʿama",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "طَعَامًا",
        "answer": "food",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "ṭaʿāman",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَلْيَنْظُرْ أَيُّهَا أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُمْ بِرِزْقٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طُغْيَانًا",
        "answer": "(by) transgression",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭugh'yānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَخَشِينَا أَنْ يُرْهِقَهُمَا طُغْيَانًا وَكُفْرًا",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُغْيَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭugh'yān",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "طَلَبًا",
        "answer": "to find it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 918,
        "tlit": "ṭalaban",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوْ يُصْبِحَ مَاؤُهَا غَوْرًا فَلَنْ تَسْتَطِيعَ لَهُ طَلَبًا",
        "rootWord": "ط ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلَب",
        "waznEnglish": "seeking it",
        "waznTlit": "ṭalab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَلَعَتْ",
        "answer": "it rose",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "ṭalaʿat",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الشَّمْسَ إِذَا طَلَعَتْ تَزَاوَرُ عَنْ كَهْفِهِمْ ذَاتَ الْيَمِينِ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلَعَت",
        "waznEnglish": "to rise",
        "waznTlit": "ṭalaʿat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَطْلُعُ",
        "answer": "rising",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "taṭluʿu",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلَعَت",
        "waznEnglish": "to rise",
        "waznTlit": "ṭalaʿat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اطَّلَعْتَ",
        "answer": "you had looked",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "iṭṭalaʿta",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَوِ اطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّلَعَ",
        "waznEnglish": "to look",
        "waznTlit": "ṭalaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مَطْلِعَ",
        "answer": "(the) rising place",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "maṭliʿa",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَطْلِع",
        "waznEnglish": "it rose",
        "waznTlit": "maṭliʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَانْطَلَقَا",
        "answer": "So they both set out",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "fa-inṭalaqā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا رَكِبَا فِي السَّفِينَةِ خَرَقَهَا",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنطَلَقَ",
        "waznEnglish": "to set out, to proceeed, to go forth",
        "waznTlit": "inṭalaqa",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "فَانْطَلَقَا",
        "answer": "Then they both set out",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "fa-inṭalaqā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا لَقِيَا غُلَامًا فَقَتَلَهُ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنطَلَقَ",
        "waznEnglish": "to set out, to proceeed, to go forth",
        "waznTlit": "inṭalaqa",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "فَانْطَلَقَا",
        "answer": "So they set out",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "fa-inṭalaqā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنطَلَقَ",
        "waznEnglish": "to set out, to proceeed, to go forth",
        "waznTlit": "inṭalaqa",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "تُطِعْ",
        "answer": "obey",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭiʿ",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُ عَنْ ذِكْرِنَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَطِيعَ",
        "answer": "you will be able",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tastaṭīʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ يُصْبِحَ مَاؤُهَا غَوْرًا فَلَنْ تَسْتَطِيعَ لَهُ طَلَبًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَطِيعَ",
        "answer": "will be able",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tastaṭīʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَطِيعَ",
        "answer": "will be able",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tastaṭīʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَطِيعَ",
        "answer": "will be able",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tastaṭīʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكَ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَطِعْ",
        "answer": "you were able",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tastaṭiʿ",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْطِعْ",
        "answer": "you were able",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tasṭiʿ",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْطَاعُوا",
        "answer": "they were able",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'ṭāʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْطَاعُوا أَنْ يَظْهَرُوهُ وَمَا اسْتَطَاعُوا لَهُ نَقْبًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَطَاعُوا",
        "answer": "they were able",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭāʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْطَاعُوا أَنْ يَظْهَرُوهُ وَمَا اسْتَطَاعُوا لَهُ نَقْبًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "able",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَانُوا لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَظْلِمْ",
        "answer": "did wrong",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "taẓlim",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كِلْتَا الْجَنَّتَيْنِ آتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِمْ مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُ",
        "answer": "deals unjustly",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَوَجَدُوا مَا عَمِلُوا حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "they wronged",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْقُرَىٰ أَهْلَكْنَاهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمَ",
        "answer": "wrongs",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalama",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more wrong",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِمْ بِسُلْطَانٍ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more wrong",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ فَأَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلظَّالِمِينَ",
        "answer": "for the wrongdoers",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "lilẓẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلظَّالِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَالِمٌ",
        "answer": "(was) unjust",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimun",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ جَنَّتَهُ وَهُوَ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلظَّالِمِينَ",
        "answer": "for the wrongdoers",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "lilẓẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّ بِئْسَ لِلظَّالِمِينَ بَدَلًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَظُنُّ",
        "answer": "I think",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "aẓunnu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا أَظُنُّ أَنْ تَبِيدَ هَٰذِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَظُنُّ",
        "answer": "I think",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "aẓunnu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَظُنُّ السَّاعَةَ قَائِمَةً وَلَئِنْ رُدِدْتُ إِلَىٰ رَبِّي لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِنْهَا مُنْقَلَبًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَظَنُّوا",
        "answer": "and they (will be) certain",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "faẓannū",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَرَأَى الْمُجْرِمُونَ النَّارَ فَظَنُّوا أَنَّهُمْ مُوَاقِعُوهَا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْهَرُوا",
        "answer": "they come to know",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yaẓharū",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ إِنْ يَظْهَرُوا عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِي مِلَّتِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْهَرُوهُ",
        "answer": "scale it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yaẓharūhu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْطَاعُوا أَنْ يَظْهَرُوهُ وَمَا اسْتَطَاعُوا لَهُ نَقْبًا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَاهِرًا",
        "answer": "obvious",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāhiran",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَاءً ظَاهِرًا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُونَ",
        "answer": "they worship",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذِ اعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا اللَّهَ فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادَةِ",
        "answer": "in (the) worship",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādati",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدِهِ",
        "answer": "His slave",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ وَلَمْ يَجْعَلْ لَهُ عِوَجًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدًا",
        "answer": "a servant",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdan",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا عَبْدًا مِنْ عِبَادِنَا آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِنَا",
        "answer": "Our servants",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādinā",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا عَبْدًا مِنْ عِبَادِنَا آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِي",
        "answer": "My servants",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنْ يَتَّخِذُوا عِبَادِي مِنْ دُونِي أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْتَدْنَا",
        "answer": "have prepared",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلظَّالِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعْتَدْنَا",
        "answer": "We have prepared",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ نُزُلًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعْثَرْنَا",
        "answer": "We made known",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 957,
        "tlit": "aʿtharnā",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوا أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "ع ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْثَرْ",
        "waznEnglish": "to make known",
        "waznTlit": "aʿthar",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَجَبًا",
        "answer": "a wonder",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿajaban",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿajab",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَجَبًا",
        "answer": "amazingly",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿajaban",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ سَبِيلَهُ فِي الْبَحْرِ عَجَبًا",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿajab",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لَعَجَّلَ",
        "answer": "surely, He (would) have hastened",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "laʿajjala",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَوْ يُؤَاخِذُهُمْ بِمَا كَسَبُوا لَعَجَّلَ لَهُمُ الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَّلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajjala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَدَدًا",
        "answer": "a number",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿadadan",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَضَرَبْنَا عَلَىٰ آذَانِهِمْ فِي الْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَد",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadad",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِعِدَّتِهِمْ",
        "answer": "their number",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "biʿiddatihim",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِمْ مَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِدَّة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿiddat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْدُ",
        "answer": "pass beyond",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "taʿdu",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْدُ",
        "waznEnglish": "to transgress, to pass beyond",
        "waznTlit": "yaʿdu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "enemies",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أَفَتَتَّخِذُونَهُ وَذُرِّيَّتَهُ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِي وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُعَذِّبَ",
        "answer": "you punish",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "tuʿadhiba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِمَّا أَنْ تُعَذِّبَ وَإِمَّا أَنْ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُعَذِّبُهُ",
        "answer": "we will punish him",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "nuʿadhibuhu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَيُعَذِّبُهُ",
        "answer": "and He will punish him",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "fayuʿadhibuhu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ فَيُعَذِّبُهُ عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ قُبُلًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوْ يُؤَاخِذُهُمْ بِمَا كَسَبُوا لَعَجَّلَ لَهُمُ الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ فَيُعَذِّبُهُ عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُذْرًا",
        "answer": "an excuse",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 969,
        "tlit": "ʿudh'ran",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا تُصَاحِبْنِي قَدْ بَلَغْتَ مِنْ لَدُنِّي عُذْرًا",
        "rootWord": "ع ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْر",
        "waznEnglish": "make excuse",
        "waznTlit": "ʿudh'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُرُوشِهَا",
        "answer": "its trellises",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "ʿurūshihā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا وَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعُرِضُوا",
        "answer": "And they will be presented",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "waʿuriḍū",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَعُرِضُوا عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَرَضْنَا",
        "answer": "And We (will) present",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "waʿaraḍnā",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَعَرَضْنَا جَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ لِلْكَافِرِينَ عَرْضًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَعْرَضَ",
        "answer": "but turns away",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "fa-aʿraḍa",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ فَأَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَرْضًا",
        "answer": "(on) display",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿarḍan",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَعَرَضْنَا جَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ لِلْكَافِرِينَ عَرْضًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿarḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَعَزُّ",
        "answer": "and stronger",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "wa-aʿazzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَزّ",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "aʿazz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اعْتَزَلْتُمُوهُمْ",
        "answer": "you withdraw from them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "iʿ'tazaltumūhum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذِ اعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا اللَّهَ فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَزَلَ",
        "waznEnglish": "to withdraw, to leave, to keep away",
        "waznTlit": "iʿ'tazala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "عُسْرًا",
        "answer": "(raising) difficulty",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 986,
        "tlit": "ʿus'ran",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِي بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِي مِنْ أَمْرِي عُسْرًا",
        "rootWord": "ع س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُسْر",
        "waznEnglish": "you disagree",
        "waznTlit": "ʿus'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقُلْ عَسَىٰ أَنْ يَهْدِيَنِ رَبِّي لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَسَىٰ",
        "answer": "It may be",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "faʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَعَسَىٰ رَبِّي أَنْ يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِنْ جَنَّتِكَ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْعَشِيِّ",
        "answer": "and the evening",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "wal-ʿashiyi",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْصِي",
        "answer": "I will disobey",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "aʿṣī",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ صَابِرًا وَلَا أَعْصِي لَكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَضُدًا",
        "answer": "(as) helper(s)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 998,
        "tlit": "ʿaḍudan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتُ مُتَّخِذَ الْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
        "rootWord": "ع ض د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ض د",
        "waznEnglish": "(as) helper(s)",
        "waznTlit": "ʿayn ḍād dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُقْبًا",
        "answer": "(for) the final end",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿuq'ban",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ الْوَلَايَةُ لِلَّهِ الْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿuq'b",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِنَعْلَمَ",
        "answer": "that We make evident",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "linaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَاهُمْ لِنَعْلَمَ أَيُّ الْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوا أَمَدًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَعْلَمُوا",
        "answer": "that they might know",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "liyaʿlamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوا أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُهُمْ",
        "answer": "knows them",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamuhum",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِمْ مَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَلَّمْنَاهُ",
        "answer": "and We had taught him",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿallamnāhu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا وَعَلَّمْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُعَلِّمَنِ",
        "answer": "you teach me",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "tuʿallimani",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰ أَنْ تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عُلِّمْتَ",
        "answer": "you have been taught",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿullim'ta",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰ أَنْ تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا ابْنُوا عَلَيْهِمْ بُنْيَانًا رَبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِمْ مَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا لَهُ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِهِ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِآبَائِهِمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "a knowledge",
        "pcklId": "599",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا وَعَلَّمْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَوَجَدُوا مَا عَمِلُوا حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "working",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمَّا السَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَاكِينَ يَعْمَلُونَ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلَ",
        "answer": "and does",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَلَهُ جَزَاءً الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّاتُ الْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَعْمَلْ",
        "answer": "let him do",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "falyaʿmal",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ رَبِّهِ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمَلًا",
        "answer": "(in) deed",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalan",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى الْأَرْضِ زِينَةً لَهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَمَلًا",
        "answer": "deeds",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalan",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالًا",
        "answer": "(as to their) deeds",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālan",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ نُنَبِّئُكُمْ بِالْأَخْسَرِينَ أَعْمَالًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmāluhum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَلِقَائِهِ فَحَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَمَلًا",
        "answer": "deeds",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalan",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ رَبِّهِ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْنَابٍ",
        "answer": "grapes",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "aʿnābin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا رَجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهَا",
        "answer": "near it",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahā",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِنْدَهَا قَوْمًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِنَا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindinā",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا عَبْدًا مِنْ عِبَادِنَا آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِوَجًا",
        "answer": "any crookedness",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajā",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ وَلَمْ يَجْعَلْ لَهُ عِوَجًا",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُعِيدُوكُمْ",
        "answer": "return you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīdūkum",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ إِنْ يَظْهَرُوا عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِي مِلَّتِهِمْ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَعِينُونِي",
        "answer": "but assist me",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1041,
        "tlit": "fa-aʿīnūnī",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَكَّنِّي فِيهِ رَبِّي خَيْرٌ فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ",
        "rootWord": "ع و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَانَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "aʿāna",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعِيبَهَا",
        "answer": "I cause defect (in) it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1042,
        "tlit": "aʿībahā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْتُ أَنْ أَعِيبَهَا",
        "rootWord": "ع ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ي ب",
        "waznEnglish": "to cause defect",
        "waznTlit": "ʿayn yā bā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَيْنَاكَ",
        "answer": "your eyes",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynāka",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَيْنٍ",
        "answer": "a spring",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْيُنُهُمْ",
        "answer": "their eyes",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunuhum",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِي غِطَاءٍ عَنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُغَادِرْ",
        "answer": "We will leave behind",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1051,
        "tlit": "nughādir",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَاهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "غ د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ د ر",
        "waznEnglish": "to leave behind",
        "waznTlit": "ghayn dāl rā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُغَادِرُ",
        "answer": "leaves",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1051,
        "tlit": "yughādiru",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّا أَحْصَاهَا",
        "rootWord": "غ د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ د ر",
        "waznEnglish": "to leave behind",
        "waznTlit": "ghayn dāl rā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "غَدًا",
        "answer": "tomorrow",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "ghadan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولَنَّ لِشَيْءٍ إِنِّي فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَد",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَدَاءَنَا",
        "answer": "our morning meal",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "ghadāanā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَاهُ آتِنَا غَدَاءَنَا",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَدَآء",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghadā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْغَدَاةِ",
        "answer": "in the morning",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "bil-ghadati",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَدَوٰة",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghadat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَرَبَتْ",
        "answer": "it set",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "gharabat",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَرَبَتْ تَقْرِضُهُمْ ذَاتَ الشِّمَالِ وَهُمْ فِي فَجْوَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَبَت",
        "waznEnglish": "to set",
        "waznTlit": "gharabat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَغْرُبُ",
        "answer": "setting",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "taghrubu",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَبَت",
        "waznEnglish": "to set",
        "waznTlit": "gharabat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَغْرِبَ",
        "answer": "(the) setting place",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "maghriba",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغْرِب",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "maghrib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِتُغْرِقَ",
        "answer": "to drown",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "litugh'riqa",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا إِمْرًا",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غَصْبًا",
        "answer": "(by) force",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1065,
        "tlit": "ghaṣban",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَرَاءَهُمْ مَلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
        "rootWord": "غ ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ص ب",
        "waznEnglish": "(by) force",
        "waznTlit": "ghayn ṣād bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غِطَاءٍ",
        "answer": "a cover",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1070,
        "tlit": "ghiṭāin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِي غِطَاءٍ عَنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "غ ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ط و",
        "waznEnglish": "a cover",
        "waznTlit": "ghayn ṭā wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَغْفِرُوا",
        "answer": "and they ask forgiveness",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayastaghfirū",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "(is) the Most Forgiving",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ الْغَفُورُ ذُو الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَغْفَلْنَا",
        "answer": "We have made heedless",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "aghfalnā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُ عَنْ ذِكْرِنَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْفَلْ",
        "waznEnglish": "to make heedless",
        "waznTlit": "aghfal",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غَلَبُوا",
        "answer": "prevailed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "ghalabū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ غَلَبُوا عَلَىٰ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِمْ مَسْجِدًا",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غُلَامًا",
        "answer": "a boy",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "ghulāman",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا لَقِيَا غُلَامًا فَقَتَلَهُ",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغُلَامُ",
        "answer": "the boy",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "l-ghulāmu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْغُلَامُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَا أَنْ يُرْهِقَهُمَا",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِغُلَامَيْنِ",
        "answer": "for two orphan boys",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "lighulāmayni",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُغَاثُوا",
        "answer": "they will be relieved",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1087,
        "tlit": "yughāthū",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْتَغِيثُوا يُغَاثُوا بِمَاءٍ كَالْمُهْلِ يَشْوِي الْوُجُوهَ",
        "rootWord": "غ و ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُغَاثُ",
        "waznEnglish": "to be relieved",
        "waznTlit": "yughāthu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَغِيثُوا",
        "answer": "they call for relief",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1087,
        "tlit": "yastaghīthū",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْتَغِيثُوا يُغَاثُوا بِمَاءٍ كَالْمُهْلِ يَشْوِي الْوُجُوهَ",
        "rootWord": "غ و ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغَٰثَ",
        "waznEnglish": "to seek help",
        "waznTlit": "is'taghātha",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَوْرًا",
        "answer": "sunken",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1088,
        "tlit": "ghawran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ يُصْبِحَ مَاؤُهَا غَوْرًا فَلَنْ تَسْتَطِيعَ لَهُ طَلَبًا",
        "rootWord": "غ و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَوْر",
        "waznEnglish": "the cave",
        "waznTlit": "ghawr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "about the unseen",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًا بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْبُ",
        "answer": "(is the) unseen",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghaybu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا لَهُ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "for other than",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فِئَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1099,
        "tlit": "fi-atun",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمْ تَكُنْ لَهُ فِئَةٌ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مُنْتَصِرًا",
        "rootWord": "ف أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِئَة",
        "waznEnglish": "your forces",
        "waznTlit": "fi-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْتَفْتِ",
        "answer": "inquire",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "tastafti",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِمْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَفْتُ",
        "waznEnglish": "to seek ruling, to inquire, to ask",
        "waznTlit": "yastaftu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "لِفَتَاهُ",
        "answer": "to his boy",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "lifatāhu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَاهُ لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَىٰ",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fatā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِفَتَاهُ",
        "answer": "to his boy",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "lifatāhu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَاهُ آتِنَا غَدَاءَنَا",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَىٰ",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fatā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفِتْيَةُ",
        "answer": "the youths",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "l-fit'yatu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ أَوَى الْفِتْيَةُ إِلَى الْكَهْفِ فَقَالُوا رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْيَة",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fit'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِتْيَةٌ",
        "answer": "youths",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "fit'yatun",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ آمَنُوا بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَاهُمْ هُدًى",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْيَة",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fit'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفَجَّرْنَا",
        "answer": "And We caused to gush forth",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "wafajjarnā",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَفَجَّرْنَا خِلَالَهُمَا نَهَرًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُجِّرَتْ",
        "waznEnglish": "to cause gush",
        "waznTlit": "fujjirat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَجْوَةٍ",
        "answer": "the open space",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1109,
        "tlit": "fajwatin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَرَبَتْ تَقْرِضُهُمْ ذَاتَ الشِّمَالِ وَهُمْ فِي فَجْوَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ف ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ج و",
        "waznEnglish": "the open space",
        "waznTlit": "fā jīm wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِرَارًا",
        "answer": "(in) flight",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "firāran",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَوِ اطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِرَار",
        "waznEnglish": "So I fled",
        "waznTlit": "firār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فُرُطًا",
        "answer": "(in) excess",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "furuṭan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ هَوَاهُ وَكَانَ أَمْرُهُ فُرُطًا",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُرُط",
        "waznEnglish": "he will hasten",
        "waznTlit": "furuṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُفْرِغْ",
        "answer": "I pour",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1123,
        "tlit": "uf'righ",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَعَلَهُ نَارًا قَالَ آتُونِي أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
        "rootWord": "ف ر غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْرِغْ",
        "waznEnglish": "to pour",
        "waznTlit": "afrigh",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فِرَاقُ",
        "answer": "(is) parting",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "firāqu",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِي وَبَيْنِكَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِرَاق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "firāq",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُفْسِدُونَ",
        "answer": "(are) corrupters",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "muf'sidūna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَفَسَقَ",
        "answer": "and he rebelled",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fafasaqa",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَلْتُهُ",
        "answer": "I did it",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿaltuhu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَا فَعَلْتُهُ عَنْ أَمْرِي ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعِلٌ",
        "answer": "will do",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fāʿilun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولَنَّ لِشَيْءٍ إِنِّي فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُوهُ",
        "answer": "they understand it",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūhu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُوا",
        "answer": "will you succeed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥū",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِي مِلَّتِهِمْ وَلَنْ تُفْلِحُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَفْوَاهِهِمْ",
        "answer": "their mouths",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "afwāhihim",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ إِنْ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُبُلًا",
        "answer": "before (them)",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qubulan",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ الْعَذَابُ قُبُلًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُبُل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qubul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَقَتَلَهُ",
        "answer": "then he killed him",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "faqatalahu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا لَقِيَا غُلَامًا فَقَتَلَهُ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقَتَلْتَ",
        "answer": "Have you killed",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "aqatalta",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُقْتَدِرًا",
        "answer": "(is) All Able",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "muq'tadiran",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقْتَدِرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقْتَدِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "muq'tadir",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "have sent forth",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِيَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِلنَّاسِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "لِأَقْرَبَ",
        "answer": "to a nearer (way)",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "li-aqraba",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقُلْ عَسَىٰ أَنْ يَهْدِيَنِ رَبِّي لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَقْرَبَ",
        "answer": "and nearer",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "wa-aqraba",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَرَدْنَا أَنْ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِنْهُ زَكَاةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَقْرِضُهُمْ",
        "answer": "passing away from them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1191,
        "tlit": "taqriḍuhum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا غَرَبَتْ تَقْرِضُهُمْ ذَاتَ الشِّمَالِ وَهُمْ فِي فَجْوَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّقْرِضُ",
        "waznEnglish": "to pass",
        "waznTlit": "taqriḍu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَرْنَيْنِ",
        "answer": "Dhul-qarnain",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qarnayni",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنْ ذِي الْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُو عَلَيْكُمْ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَرْنَيْنِ",
        "answer": "O Dhul-qarnain",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qarnayni",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا ذَا الْقَرْنَيْنِ إِمَّا أَنْ تُعَذِّبَ وَإِمَّا أَنْ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَرْنَيْنِ",
        "answer": "O Dhul-qarnain",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qarnayni",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا ذَا الْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "[the] towns",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْقُرَىٰ أَهْلَكْنَاهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "(of) a town",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا أَتَيَا أَهْلَ قَرْيَةٍ اسْتَطْعَمَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَقُصُّ",
        "answer": "narrate",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naquṣṣu",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَصَصًا",
        "answer": "retracing",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "qaṣaṣan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَارْتَدَّا عَلَىٰ آثَارِهِمَا قَصَصًا",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَص",
        "waznEnglish": "We (have) mentioned them",
        "waznTlit": "qaṣaṣ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْقَضَّ",
        "answer": "collapse",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1211,
        "tlit": "yanqaḍḍa",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَنْ يَنْقَضَّ فَأَقَامَهُ",
        "rootWord": "ق ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ض ض",
        "waznEnglish": "to collapse",
        "waznTlit": "qāf ḍād ḍād",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "قِطْرًا",
        "answer": "molten copper",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1213,
        "tlit": "qiṭ'ran",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَعَلَهُ نَارًا قَالَ آتُونِي أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
        "rootWord": "ق ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِطْر",
        "waznEnglish": "all its sides",
        "waznTlit": "qiṭ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنُقَلِّبُهُمْ",
        "answer": "And We turned them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "wanuqallibuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ الْيَمِينِ وَذَاتَ الشِّمَالِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to turn, to alternate",
        "waznTlit": "qallabu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُقَلِّبُ",
        "answer": "twisting",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "yuqallibu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to turn, to alternate",
        "waznTlit": "qallabu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلْبَهُ",
        "answer": "his heart",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbahu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُ عَنْ ذِكْرِنَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُنْقَلَبًا",
        "answer": "(as) a return",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "munqalaban",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ رُدِدْتُ إِلَىٰ رَبِّي لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِنْهَا مُنْقَلَبًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنقَلَب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "munqalab",
        "waznType": "Passive participle (form VII)"
    },
    {
        "question": "أَقَلَّ",
        "answer": "lesser",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "aqalla",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ تَرَنِ أَنَا أَقَلَّ مِنْكَ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَلّ",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "aqall",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٌ",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlun",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِمْ مَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "818",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيُنْذِرَ الَّذِينَ قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "819",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ إِنْ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "820",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "821",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "we would have said",
        "pcklId": "822",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَنْ نَدْعُوَ مِنْ دُونِهِ إِلَٰهًا لَقَدْ قُلْنَا إِذًا شَطَطًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "823",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "824",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "825",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "826",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا ابْنُوا عَلَيْهِمْ بُنْيَانًا رَبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "827",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ غَلَبُوا عَلَىٰ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِمْ مَسْجِدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَقُولُونَ",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "828",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "sayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ ثَلَاثَةٌ رَابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "829",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًا بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "830",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "831",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّي أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِمْ مَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولَنَّ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "832",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlanna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقُولَنَّ لِشَيْءٍ إِنِّي فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "833",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقُلْ عَسَىٰ أَنْ يَهْدِيَنِ رَبِّي لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "834",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلِ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "835",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waquli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ شَاءَ فَلْيُؤْمِنْ وَمَنْ شَاءَ فَلْيَكْفُرْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "so he said",
        "pcklId": "836",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "837",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ جَنَّتَهُ وَهُوَ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ قَالَ مَا أَظُنُّ أَنْ تَبِيدَ هَٰذِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "838",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ صَاحِبُهُ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْتَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "839",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'ta",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "840",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ يَا لَيْتَنِي لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّي أَحَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they will say",
        "pcklId": "841",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ يَا وَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا الْكِتَابِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّا أَحْصَاهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "842",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "843",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا شُرَكَائِيَ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "844",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَاهُ لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "845",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَاهُ آتِنَا غَدَاءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِنْ سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "846",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَ إِذْ أَوَيْنَا إِلَى الصَّخْرَةِ فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "847",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَارْتَدَّا عَلَىٰ آثَارِهِمَا قَصَصًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "848",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰ أَنْ تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "849",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "850",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ صَابِرًا وَلَا أَعْصِي لَكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "851",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنِ اتَّبَعْتَنِي فَلَا تَسْأَلْنِي عَنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "852",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "853",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقُلْ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "854",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "855",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِي بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِي مِنْ أَمْرِي عُسْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "856",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "857",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكَ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقُلْ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "858",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكَ إِنَّكَ لَنْ تَسْتَطِيعَ مَعِيَ صَبْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "859",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ سَأَلْتُكَ عَنْ شَيْءٍ بَعْدَهَا فَلَا تُصَاحِبْنِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "860",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ شِئْتَ لَاتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "861",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِي وَبَيْنِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "862",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنْ ذِي الْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُو عَلَيْكُمْ مِنْهُ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "863",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا ذَا الْقَرْنَيْنِ إِمَّا أَنْ تُعَذِّبَ وَإِمَّا أَنْ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "864",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَنَقُولُ",
        "answer": "And we will speak",
        "pcklId": "865",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wasanaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَسَنَقُولُ لَهُ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "866",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا ذَا الْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "867",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَكَّنِّي فِيهِ رَبِّي خَيْرٌ فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "868",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ قَالَ انْفُخُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "869",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَعَلَهُ نَارًا قَالَ آتُونِي أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "870",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِنْ رَبِّي فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "871",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ نُنَبِّئُكُمْ بِالْأَخْسَرِينَ أَعْمَالًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "872",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ الْبَحْرُ مِدَادًا لِكَلِمَاتِ رَبِّي لَنَفِدَ الْبَحْرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "873",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "(his) speech",
        "pcklId": "1662",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَائِلٌ",
        "answer": "a speaker",
        "pcklId": "1718",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāilun",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qāil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قَامُوا",
        "answer": "they stood up",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ قَامُوا فَقَالُوا رَبُّنَا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَقَامَهُ",
        "answer": "so he set it straight",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-aqāmahu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَنْ يَنْقَضَّ فَأَقَامَهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُقِيمُ",
        "answer": "We will assign",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "nuqīmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَحَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَزْنًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَوْمُنَا",
        "answer": "our people",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmunā",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ قَوْمُنَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِنْدَهَا قَوْمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَمْ نَجْعَلْ لَهُمْ مِنْ دُونِهَا سِتْرًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ السَّدَّيْنِ وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَزْنًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَيِّمًا",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "561",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qayyiman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَيِّمًا لِيُنْذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِنْ لَدُنْهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَيِّم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qayyim",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "قَائِمَةً",
        "answer": "will occur",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāimatan",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَظُنُّ السَّاعَةَ قَائِمَةً",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāimat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُوَّةَ",
        "answer": "power",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwata",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَاءَ اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِقُوَّةٍ",
        "answer": "with strength",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "biquwwatin",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَكَّنِّي فِيهِ رَبِّي خَيْرٌ فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَبُرَتْ",
        "answer": "Grave (is)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kaburat",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ إِنْ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرَةً",
        "answer": "a great",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīratan",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَالِ هَٰذَا الْكِتَابِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّا أَحْصَاهَا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِيرَة",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ وَلَمْ يَجْعَلْ لَهُ عِوَجًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ كِتَابِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابُ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَوُضِعَ الْكِتَابُ فَتَرَى الْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "[the] Book",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَالِ هَٰذَا الْكِتَابِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّا أَحْصَاهَا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُ",
        "answer": "greater",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "(in) most",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الْإِنْسَانُ أَكْثَرَ شَيْءٍ جَدَلًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ إِنْ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they have earned",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَوْ يُؤَاخِذُهُمْ بِمَا كَسَبُوا لَعَجَّلَ لَهُمُ الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَكْفُرْ",
        "answer": "let him disbelieve",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "falyakfur",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَنْ شَاءَ فَلْيُؤْمِنْ وَمَنْ شَاءَ فَلْيَكْفُرْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكَفَرْتَ",
        "answer": "Do you disbelieve",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "akafarta",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيُجَادِلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنْ يَتَّخِذُوا عِبَادِي مِنْ دُونِي أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَلِقَائِهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "they disbelieved",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَرُسُلِي هُزُوًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُفْرًا",
        "answer": "and disbelief",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wakuf'ran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَخَشِينَا أَنْ يُرْهِقَهُمَا طُغْيَانًا وَكُفْرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "to the disbelievers",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَعَرَضْنَا جَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ لِلْكَافِرِينَ عَرْضًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ نُزُلًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَفَّيْهِ",
        "answer": "his hands",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "kaffayhi",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّي",
        "waznEnglish": "Restrain",
        "waznTlit": "kaffaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكَلْبُهُمْ",
        "answer": "while their dog",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1285,
        "tlit": "wakalbuhum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَلْبُهُمْ بَاسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِالْوَصِيدِ",
        "rootWord": "ك ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلْب",
        "waznEnglish": "(of) the dog",
        "waznTlit": "kalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلْبُهُمْ",
        "answer": "their dog",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1285,
        "tlit": "kalbuhum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ ثَلَاثَةٌ رَابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلْب",
        "waznEnglish": "(of) the dog",
        "waznTlit": "kalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلْبُهُمْ",
        "answer": "their dog ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1285,
        "tlit": "kalbuhum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلْب",
        "waznEnglish": "(of) the dog",
        "waznTlit": "kalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلْبُهُمْ",
        "answer": "their dog",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1285,
        "tlit": "kalbuhum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلْب",
        "waznEnglish": "(of) the dog",
        "waznTlit": "kalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ الرِّيَاحُ وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقْتَدِرًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِلنَّاسِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَرَاءَهُمْ مَلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا مَكَّنَّا لَهُ فِي الْأَرْضِ وَآتَيْنَاهُ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ سَبَبًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكَلِمَاتِهِ",
        "answer": "His Words",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "likalimātihi",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِكَلِمَاتِ",
        "answer": "for (the) Words",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "likalimāti",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ الْبَحْرُ مِدَادًا لِكَلِمَاتِ رَبِّي لَنَفِدَ الْبَحْرُ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلِمَاتُ",
        "answer": "(the) Words",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimātu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِ مَدَدًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةً",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatan",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَاهِهِمْ إِنْ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِلْتَا",
        "answer": "Each",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1290,
        "tlit": "kil'tā",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كِلْتَا الْجَنَّتَيْنِ آتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِمْ مِنْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِلْتَا",
        "waznEnglish": "both of them",
        "waznTlit": "kil'tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَنْزٌ",
        "answer": "a treasure",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1295,
        "tlit": "kanzun",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُ كَنْزٌ لَهُمَا",
        "rootWord": "ك ن ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَنز",
        "waznEnglish": "hoard",
        "waznTlit": "kanz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَنْزَهُمَا",
        "answer": "their treasure",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1295,
        "tlit": "kanzahumā",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ رَبُّكَ أَنْ يَبْلُغَا أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنْزَهُمَا",
        "rootWord": "ك ن ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَنز",
        "waznEnglish": "hoard",
        "waznTlit": "kanz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكِنَّةً",
        "answer": "coverings",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1297,
        "tlit": "akinnatan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ك ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكِنَّة",
        "waznEnglish": "you conceal it",
        "waznTlit": "akinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَهْفِ",
        "answer": "(of) the cave",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1298,
        "tlit": "l-kahfi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَابَ الْكَهْفِ وَالرَّقِيمِ كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "ك ه ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ف",
        "waznEnglish": "(of) the cave",
        "waznTlit": "kāf hā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَهْفِ",
        "answer": "the cave",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1298,
        "tlit": "l-kahfi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ أَوَى الْفِتْيَةُ إِلَى الْكَهْفِ فَقَالُوا رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ك ه ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ف",
        "waznEnglish": "(of) the cave",
        "waznTlit": "kāf hā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَهْفِ",
        "answer": "the cave",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1298,
        "tlit": "l-kahfi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَضَرَبْنَا عَلَىٰ آذَانِهِمْ فِي الْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
        "rootWord": "ك ه ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ف",
        "waznEnglish": "(of) the cave",
        "waznTlit": "kāf hā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَهْفِ",
        "answer": "the cave",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1298,
        "tlit": "l-kahfi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ك ه ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ف",
        "waznEnglish": "(of) the cave",
        "waznTlit": "kāf hā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَهْفِهِمْ",
        "answer": "their cave",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1298,
        "tlit": "kahfihim",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الشَّمْسَ إِذَا طَلَعَتْ تَزَاوَرُ عَنْ كَهْفِهِمْ",
        "rootWord": "ك ه ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ف",
        "waznEnglish": "(of) the cave",
        "waznTlit": "kāf hā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَهْفِهِمْ",
        "answer": "their cave",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1298,
        "tlit": "kahfihim",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَبِثُوا فِي كَهْفِهِمْ ثَلَاثَ مِائَةٍ سِنِينَ وَازْدَادُوا تِسْعًا",
        "rootWord": "ك ه ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ف",
        "waznEnglish": "(of) the cave",
        "waznTlit": "kāf hā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَكَادُونَ",
        "answer": "who would almost",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakādūna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "683",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَابَ الْكَهْفِ وَالرَّقِيمِ كَانُوا مِنْ آيَاتِنَا عَجَبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "684",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُ عَنْ ذِكْرِنَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ وَكَانَ أَمْرُهُ فُرُطًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And was",
        "pcklId": "685",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكَانَ لَهُ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "686",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمْ تَكُنْ لَهُ فِئَةٌ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مُنْتَصِرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "687",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَمْ تَكُنْ لَهُ فِئَةٌ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مُنْتَصِرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "688",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ الرِّيَاحُ وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ مُقْتَدِرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(He) was",
        "pcklId": "689",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ الْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I Am",
        "pcklId": "690",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتُ مُتَّخِذَ الْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "But is",
        "pcklId": "691",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الْإِنْسَانُ أَكْثَرَ شَيْءٍ جَدَلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "692",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَارْتَدَّا عَلَىٰ آثَارِهِمَا قَصَصًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَانَتْ",
        "answer": "it was",
        "pcklId": "693",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمَّا السَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَاكِينَ يَعْمَلُونَ فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "(as there) was",
        "pcklId": "694",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَرَاءَهُمْ مَلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَانَ",
        "answer": "his parents were",
        "pcklId": "695",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْغُلَامُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَا أَنْ يُرْهِقَهُمَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَانَ",
        "answer": "it was",
        "pcklId": "696",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and was",
        "pcklId": "697",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانَ تَحْتَهُ كَنْزٌ لَهُمَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and was",
        "pcklId": "698",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ أَبُوهُمَا صَالِحًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "699",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "had been",
        "pcklId": "700",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِي غِطَاءٍ عَنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and were",
        "pcklId": "701",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانُوا لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "for them will be",
        "pcklId": "702",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّاتُ الْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "703",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ الْبَحْرُ مِدَادًا لِكَلِمَاتِ رَبِّي لَنَفِدَ الْبَحْرُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "704",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ رَبِّهِ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَيْفَ",
        "answer": "And how can",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "wakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِ خُبْرًا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لَبِثُوا",
        "answer": "(they had) remained",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labithū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَاهُمْ لِنَعْلَمَ أَيُّ الْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوا أَمَدًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "have you remained",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَبِثْنَا",
        "answer": "We have remained",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'nā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "you have remained",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَبِثُوا",
        "answer": "And they remained",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "walabithū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلَبِثُوا فِي كَهْفِهِمْ ثَلَاثَ مِائَةٍ سِنِينَ وَازْدَادُوا تِسْعًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَبِثُوا",
        "answer": "they remained",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labithū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا لَهُ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَلْبَسُونَ",
        "answer": "and will wear",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "wayalbasūna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِنْ سُنْدُسٍ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُلْتَحَدًا",
        "answer": "a refuge",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1319,
        "tlit": "mul'taḥadan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ وَلَنْ تَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "ل ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْتَحَد",
        "waznEnglish": "deviate",
        "waznTlit": "mul'taḥad",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَدُنْهُ",
        "answer": "near Him",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladun'hu",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَيِّمًا لِيُنْذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِنْ لَدُنْهُ وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَدُنْكَ",
        "answer": "Yourself",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunka",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَدُنَّا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunnā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا وَعَلَّمْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا عِلْمًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَدُنِّي",
        "answer": "from me",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunnī",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَدْ بَلَغْتَ مِنْ لَدُنِّي عُذْرًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَتَلَطَّفْ",
        "answer": "and let him be cautious",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "walyatalaṭṭaf",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " فَلْيَنْظُرْ أَيُّهَا أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُمْ بِرِزْقٍ مِنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَلَطَّفْ",
        "waznEnglish": "to be cautious",
        "waznTlit": "yatalaṭṭaf",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "لَقِينَا",
        "answer": "we have suffered",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "laqīnā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " آتِنَا غَدَاءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِنْ سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَقِيَا",
        "answer": "they met",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "laqiyā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَانْطَلَقَا حَتَّىٰ إِذَا لَقِيَا غُلَامًا فَقَتَلَهُ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِقَائِهِ",
        "answer": "and the meeting (with) Him",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "waliqāihi",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَلِقَائِهِ فَحَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "لِقَاءَ",
        "answer": "(for the) meeting",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāa",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ رَبِّهِ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَالِحًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "مِائَةٍ",
        "answer": "hundred",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1366,
        "tlit": "mi-atin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَبِثُوا فِي كَهْفِهِمْ ثَلَاثَ مِائَةٍ سِنِينَ وَازْدَادُوا تِسْعًا",
        "rootWord": "م أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م أ ي",
        "waznEnglish": "(for) a hundred",
        "waznTlit": "mīm hamza yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "the example",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا رَجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلَ",
        "answer": "the example",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathala",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلٍ",
        "answer": "example",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalin",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِلنَّاسِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِمِثْلِهِ",
        "answer": "(the) like (of) it",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "bimith'lihi",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِ مَدَدًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lukum",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِدَادًا",
        "answer": "ink",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "midādan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ الْبَحْرُ مِدَادًا لِكَلِمَاتِ رَبِّي لَنَفِدَ الْبَحْرُ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِدَاد",
        "waznEnglish": "and prolongs them",
        "waznTlit": "midād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَدَدًا",
        "answer": "(as) a supplement",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "madadan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِ مَدَدًا",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَد",
        "waznEnglish": "and prolongs them",
        "waznTlit": "madad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "the city",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَابْعَثُوا أَحَدَكُمْ بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِ إِلَى الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "the town",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَرَّةٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَعُرِضُوا عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُمَارِ",
        "answer": "argue",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "tumāri",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَاءً ظَاهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِمْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُمَارِ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "tumāri",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "مِرَاءً",
        "answer": "(with) an argument",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "mirāan",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَاءً ظَاهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِمْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِرَآء",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mirā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْضِيَ",
        "answer": "I continue",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1401,
        "tlit": "amḍiya",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا أَبْرَحُ حَتَّىٰ أَبْلُغَ مَجْمَعَ الْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِيَ حُقُبًا",
        "rootWord": "م ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَضَىٰ",
        "waznEnglish": "to go on, to continue, to pass",
        "waznTlit": "maḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَاكِثِينَ",
        "answer": "(They will) abide",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1408,
        "tlit": "mākithīna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَاكِثِينَ فِيهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "م ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّٰكِثِين",
        "waznEnglish": "remains",
        "waznTlit": "mākithīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّا",
        "answer": "[We] established",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا مَكَّنَّا لَهُ فِي الْأَرْضِ وَآتَيْنَاهُ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ سَبَبًا",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَكَّنِّي",
        "answer": "has established me",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannī",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَكَّنِّي فِيهِ رَبِّي خَيْرٌ فَأَعِينُونِي بِقُوَّةٍ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَلَمُلِئْتَ",
        "answer": "and surely you would have been filled",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "walamuli'ta",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَوِ اطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلِئَتْ",
        "waznEnglish": "to fill",
        "waznTlit": "muli-at",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلِكٌ",
        "answer": "a king",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malikun",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَرَاءَهُمْ مَلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "to the Angels",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "lil'malāikati",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِلَّتِهِمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millatihim",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ إِنْ يَظْهَرُوا عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِي مِلَّتِهِمْ",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنَعَ",
        "answer": "prevents",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "manaʿa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَالْمُهْلِ",
        "answer": "like molten brass",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1422,
        "tlit": "kal-muh'li",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْتَغِيثُوا يُغَاثُوا بِمَاءٍ كَالْمُهْلِ يَشْوِي الْوُجُوهَ",
        "rootWord": "م ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْل",
        "waznEnglish": "and allow them respite ",
        "waznTlit": "muh'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمُوجُ",
        "answer": "to surge",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1425,
        "tlit": "yamūju",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِي بَعْضٍ",
        "rootWord": "م و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمُوجُ",
        "waznEnglish": "to surge",
        "waznTlit": "yamūju",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَالًا",
        "answer": "(in) wealth",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "mālan",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَالًا",
        "answer": "(in) wealth",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "mālan",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ تَرَنِ أَنَا أَقَلَّ مِنْكَ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَالُ",
        "answer": "The wealth",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "al-mālu",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الْمَالُ وَالْبَنُونَ زِينَةُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمَاءٍ",
        "answer": "with water",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "bimāin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْتَغِيثُوا يُغَاثُوا بِمَاءٍ كَالْمُهْلِ يَشْوِي الْوُجُوهَ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاؤُهَا",
        "answer": "its water",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māuhā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَوْ يُصْبِحَ مَاؤُهَا غَوْرًا فَلَنْ تَسْتَطِيعَ لَهُ طَلَبًا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَمَاءٍ",
        "answer": "like water",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "kamāin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَأُنَبِّئُكَ",
        "answer": "I will inform you",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "sa-unabbi-uka",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِعْ عَلَيْهِ صَبْرًا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "We inform you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nunabbi-ukum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ نُنَبِّئُكُمْ بِالْأَخْسَرِينَ أَعْمَالًا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَبَأَهُمْ",
        "answer": "their story",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-ahum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبَاتُ",
        "answer": "(the) vegetation",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabātu",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنَخْلٍ",
        "answer": "with date-palms",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "binakhlin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَابٍ وَحَفَفْنَاهُمَا بِنَخْلٍ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَخْل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَادُوا",
        "answer": "Call",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādū",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا شُرَكَائِيَ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "لِيُنْذِرَ",
        "answer": "to warn",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "liyundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَيِّمًا لِيُنْذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِنْ لَدُنْهُ وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُنْذِرَ",
        "answer": "And to warn",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wayundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُنْذِرَ الَّذِينَ قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْذِرُوا",
        "answer": "they are warned",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "undhirū",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَمَا أُنْذِرُوا هُزُوًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَمُنْذِرِينَ",
        "answer": "and (as) warners",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wamundhirīna",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَتَنَازَعُونَ",
        "answer": "they disputed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "yatanāzaʿūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَا إِذْ يَتَنَازَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰزَعُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to disagree",
        "waznTlit": "tanāzaʿu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "(has) revealed",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَنْزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ الْكِتَابَ وَلَمْ يَجْعَلْ لَهُ عِوَجًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "which We send down",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُزُلًا",
        "answer": "(as) a lodging",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzulan",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ نُزُلًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُزُل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "nuzul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُزُلًا",
        "answer": "(as) a lodging",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzulan",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَانَتْ لَهُمْ جَنَّاتُ الْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُزُل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "nuzul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَسِيتَ",
        "answer": "you forget",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasīta",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ إِذَا نَسِيتَ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَسِيَ",
        "answer": "and forgets",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "wanasiya",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِيَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَسِيَا",
        "answer": "they forgot",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasiyā",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَسِيتُ",
        "answer": "[I] forgot",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasītu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَ إِذْ أَوَيْنَا إِلَى الصَّخْرَةِ فَإِنِّي نَسِيتُ الْحُوتَ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَسِيتُ",
        "answer": "I forgot",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasītu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِي بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِي مِنْ أَمْرِي عُسْرًا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْسَانِيهُ",
        "answer": "made me forget it",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "ansānīhu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْسَانِيهُ إِلَّا الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنسَىٰ",
        "waznEnglish": "to make forget",
        "waznTlit": "ansā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَنْشُرْ",
        "answer": "Will spread",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "yanshur",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأْوُوا إِلَى الْكَهْفِ يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُشِرَتْ",
        "waznEnglish": "to spread, to lay open",
        "waznTlit": "nushirat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَصَبًا",
        "answer": "fatigue",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣaban",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " آتِنَا غَدَاءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِنْ سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُونَهُ",
        "answer": "(to) help him",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurūnahu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمْ تَكُنْ لَهُ فِئَةٌ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُنْتَصِرًا",
        "answer": "(he) supported",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "muntaṣiran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَمْ تَكُنْ لَهُ فِئَةٌ يَنْصُرُونَهُ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَمَا كَانَ مُنْتَصِرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنتَصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "muntaṣir",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نُطْفَةٍ",
        "answer": "a minute quantity of semen",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَكَفَرْتَ بِالَّذِي خَلَقَكَ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّاكَ رَجُلًا",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلْيَنْظُرْ",
        "answer": "and let him see",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "falyanẓur",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَلْيَنْظُرْ أَيُّهَا أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُمْ بِرِزْقٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نِعْمَ",
        "answer": "Excellent",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'ma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " نِعْمَ الثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْفُخُوا",
        "answer": "Blow",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "unfukhū",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ الصَّدَفَيْنِ قَالَ انْفُخُوا",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنُفِخَ",
        "answer": "and (will be) blown",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "wanufikha",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَجَمَعْنَاهُمْ جَمْعًا",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَنَفِدَ",
        "answer": "surely (would be) exhausted",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1497,
        "tlit": "lanafida",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ الْبَحْرُ مِدَادًا لِكَلِمَاتِ رَبِّي لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي",
        "rootWord": "ن ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفِدَ",
        "waznEnglish": "to be exhausted",
        "waznTlit": "nafida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَنْفَدَ",
        "answer": "(were) exhausted",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1497,
        "tlit": "tanfada",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَنَفِدَ الْبَحْرُ قَبْلَ أَنْ تَنْفَدَ كَلِمَاتُ رَبِّي",
        "rootWord": "ن ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفِدَ",
        "waznEnglish": "to be exhausted",
        "waznTlit": "nafida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفَرًا",
        "answer": "(in) men",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "nafaran",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِصَاحِبِهِ وَهُوَ يُحَاوِرُهُ أَنَا أَكْثَرُ مِنْكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَر",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nafar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسَكَ",
        "answer": "yourself",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsaka",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ عَلَىٰ آثَارِهِمْ إِنْ لَمْ يُؤْمِنُوا بِهَٰذَا الْحَدِيثِ أَسَفًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسَكَ",
        "answer": "yourself",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsaka",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "to himself",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ جَنَّتَهُ وَهُوَ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "(of) themselves",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا أَشْهَدْتُهُمْ خَلْقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقَ",
        "answer": "he (had) spent",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqa",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَا أَنْفَقَ فِيهَا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَقْبًا",
        "answer": "(to do) any penetration",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1506,
        "tlit": "naqban",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْطَاعُوا أَنْ يَظْهَرُوهُ وَمَا اسْتَطَاعُوا لَهُ نَقْبًا",
        "rootWord": "ن ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقْب",
        "waznEnglish": "so they explored",
        "waznTlit": "naqb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُكْرًا",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nuk'ran",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةً بِغَيْرِ نَفْسٍ لَقَدْ جِئْتَ شَيْئًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّكْر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nuk'r",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "نُكْرًا",
        "answer": "terrible",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nuk'ran",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَمَّا مَنْ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِ فَيُعَذِّبُهُ عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّكْر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nuk'r",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَهَرًا",
        "answer": "a river",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "naharan",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَفَجَّرْنَا خِلَالَهُمَا نَهَرًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "a Fire",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلظَّالِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارَ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāra",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَرَأَى الْمُجْرِمُونَ النَّارَ فَظَنُّوا أَنَّهُمْ مُوَاقِعُوهَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "fire",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَعَلَهُ نَارًا قَالَ آتُونِي أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِلنَّاسِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "men",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهْدِ",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdi",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ وَلِيًّا مُرْشِدًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِيَنِ",
        "answer": "will guide me",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdiyani",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقُلْ عَسَىٰ أَنْ يَهْدِيَنِ رَبِّي لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُوا",
        "answer": "they will be guided",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadū",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ فَلَنْ يَهْتَدُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "(in) guidance",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ آمَنُوا بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَاهُمْ هُدًى",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا رَبَّهُمْ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ فَلَنْ يَهْتَدُوا إِذًا أَبَدًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُهْتَدِ",
        "answer": "(is) the guided one",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-muh'tadi",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ وَلِيًّا مُرْشِدًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tad",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "هُزُوًا",
        "answer": "(in) ridicule",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "huzuwan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَمَا أُنْذِرُوا هُزُوًا",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُزُو",
        "waznEnglish": "mocks",
        "waznTlit": "huzū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُزُوًا",
        "answer": "(in) ridicule",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "huzuwan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا وَاتَّخَذُوا آيَاتِي وَرُسُلِي هُزُوًا",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُزُو",
        "waznEnglish": "mocks",
        "waznTlit": "huzū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَشِيمًا",
        "answer": "dry stalks",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1555,
        "tlit": "hashīman",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ الرِّيَاحُ",
        "rootWord": "ه ش م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ش م",
        "waznEnglish": "dry stalks",
        "waznTlit": "hā shīn mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَاهُمْ",
        "answer": "We destroyed them",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknāhum",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْقُرَىٰ أَهْلَكْنَاهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِمَهْلِكِهِمْ",
        "answer": "for their destruction",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "limahlikihim",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهْلِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "mahlik",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَوَاهُ",
        "answer": "his desires",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "hawāhu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُ عَنْ ذِكْرِنَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهَيِّئْ",
        "answer": "and facilitate",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1572,
        "tlit": "wahayyi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِنَا مِنْ لَدُنْكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
        "rootWord": "ه ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُهَيِّئْ",
        "waznEnglish": "to facilitate",
        "waznTlit": "yuhayyi",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَيُهَيِّئْ",
        "answer": "and will facilitate",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1572,
        "tlit": "wayuhayyi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَنْشُرْ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ وَيُهَيِّئْ لَكُمْ مِنْ أَمْرِكُمْ مِرْفَقًا",
        "rootWord": "ه ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُهَيِّئْ",
        "waznEnglish": "to facilitate",
        "waznTlit": "yuhayyi",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَوْئِلًا",
        "answer": "an escape",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1578,
        "tlit": "mawilan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " بَلْ لَهُمْ مَوْعِدٌ لَنْ يَجِدُوا مِنْ دُونِهِ مَوْئِلًا",
        "rootWord": "و أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و أ ل",
        "waznEnglish": "an escape",
        "waznTlit": "wāw hamza lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْبِقًا",
        "answer": "a barrier",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1580,
        "tlit": "mawbiqan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ مَوْبِقًا",
        "rootWord": "و ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْبِق",
        "waznEnglish": "He could destroy them",
        "waznTlit": "mawbiq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ وَلِيًّا مُرْشِدًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ مِنْ دُونِهِ مُلْتَحَدًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَجِدَنَّ",
        "answer": "I will surely find",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "la-ajidanna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ رُدِدْتُ إِلَىٰ رَبِّي لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِنْهَا مُنْقَلَبًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَجَدُوا",
        "answer": "And they will find",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wawajadū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَوَجَدُوا مَا عَمِلُوا حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدُوا",
        "answer": "they will find",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَظَنُّوا أَنَّهُمْ مُوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا عَنْهَا مَصْرِفًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدُوا",
        "answer": "they will find",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلْ لَهُمْ مَوْعِدٌ لَنْ يَجِدُوا مِنْ دُونِهِ مَوْئِلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَوَجَدَا",
        "answer": "Then they found",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "fawajadā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا عَبْدًا مِنْ عِبَادِنَا آتَيْنَاهُ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَتَجِدُنِي",
        "answer": "You will find me",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "satajidunī",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ سَتَجِدُنِي إِنْ شَاءَ اللَّهُ صَابِرًا وَلَا أَعْصِي لَكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَوَجَدَا",
        "answer": "Then they found",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "fawajadā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَنْ يَنْقَضَّ فَأَقَامَهُ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدَهَا",
        "answer": "he found it",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadahā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ الشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَجَدَ",
        "answer": "and he found",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wawajada",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِي عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِنْدَهَا قَوْمًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدَهَا",
        "answer": "and he found it",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadahā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَمْ نَجْعَلْ لَهُمْ مِنْ دُونِهَا سِتْرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدَ",
        "answer": "he found",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajada",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَدَ مِنْ دُونِهِمَا قَوْمًا لَا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجْهَهُ",
        "answer": "His Face",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhahu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْوُجُوهَ",
        "answer": "the faces",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "l-wujūha",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْتَغِيثُوا يُغَاثُوا بِمَاءٍ كَالْمُهْلِ يَشْوِي الْوُجُوهَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "One",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ كِتَابِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "Has been revealed",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِوَرِقِكُمْ",
        "answer": "with this silver coin of yours",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1603,
        "tlit": "biwariqikum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَابْعَثُوا أَحَدَكُمْ بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِ إِلَى الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "و ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِق",
        "waznEnglish": "with this silver coin of yours",
        "waznTlit": "wariq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَاءَهُمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāahum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَرَاءَهُمْ مَلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَزْنًا",
        "answer": "any weight",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "waznan",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَحَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَزْنًا",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَزْن",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "wazn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْوَصِيدِ",
        "answer": "at the entrance",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1617,
        "tlit": "bil-waṣīdi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَلْبُهُمْ بَاسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِالْوَصِيدِ",
        "rootWord": "و ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصِيد",
        "waznEnglish": "closed in",
        "waznTlit": "waṣīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَوُضِعَ",
        "answer": "And (will) be placed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "wawuḍiʿa",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَوُضِعَ الْكِتَابُ فَتَرَى الْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْعِدًا",
        "answer": "an appointment",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidan",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّنْ نَجْعَلَ لَكُمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْعِدٌ",
        "answer": "(is) an appointment",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidun",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَلْ لَهُمْ مَوْعِدٌ لَنْ يَجِدُوا مِنْ دُونِهِ مَوْئِلًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْعِدًا",
        "answer": "an appointed time",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidan",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْقُرَىٰ أَهْلَكْنَاهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِمْ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوا أَنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِنْ رَبِّي فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ رَبِّي جَعَلَهُ دَكَّاءَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ وَعْدُ رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقْرًا",
        "answer": "(is) deafness",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1638,
        "tlit": "waqran",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "و ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقْر",
        "waznEnglish": "and respect him",
        "waznTlit": "waqr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُوَاقِعُوهَا",
        "answer": "are to fall in it",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "muwāqiʿūhā",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَرَأَى الْمُجْرِمُونَ النَّارَ فَظَنُّوا أَنَّهُمْ مُوَاقِعُوهَا",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّوَاقِعُو",
        "waznEnglish": "(became) incumbent",
        "waznTlit": "muwāqiʿū",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "مُتَّكِئِينَ",
        "answer": "reclining",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "muttakiīna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّكِـِٔين",
        "waznEnglish": "I lean",
        "waznTlit": "muttakiīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُنْذِرَ الَّذِينَ قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَوَلَدًا",
        "answer": "and children",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wawaladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ تَرَنِ أَنَا أَقَلَّ مِنْكَ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَوَلَّيْتَ",
        "answer": "you (would) have surely turned back",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "lawallayta",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَوِ اطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْوَلَايَةُ",
        "answer": "the protection",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "l-walāyatu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ الْوَلَايَةُ لِلَّهِ الْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَٰيَت",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "walāyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "a protector",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُ وَلِيًّا مُرْشِدًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيٍّ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyin",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِي حُكْمِهِ أَحَدًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) protectors",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَفَتَتَّخِذُونَهُ وَذُرِّيَّتَهُ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِي وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) protectors",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنْ يَتَّخِذُوا عِبَادِي مِنْ دُونِي أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتِيمَيْنِ",
        "answer": "for two orphan boys",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "yatīmayni",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَامَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِي الْمَدِينَةِ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَدَاهُ",
        "answer": "his hands",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadāhu",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِيَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسْرًا",
        "answer": "(with) ease",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yus'ran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَسَنَقُولُ لَهُ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْر",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yus'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْقَاظًا",
        "answer": "awake",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1659,
        "tlit": "ayqāẓan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ",
        "rootWord": "ي ق ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ق ظ",
        "waznEnglish": "awake",
        "waznTlit": "yā qāf ẓā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَمِينِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-yamīni",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الشَّمْسَ إِذَا طَلَعَتْ تَزَاوَرُ عَنْ كَهْفِهِمْ ذَاتَ الْيَمِينِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَمِينِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-yamīni",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ الْيَمِينِ وَذَاتَ الشِّمَالِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a day",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a day",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And the Day",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نُسَيِّرُ الْجِبَالَ وَتَرَى الْأَرْضَ بَارِزَةً",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And the Day",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا شُرَكَائِيَ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "18",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَحَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَزْنًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]